新喜劇之王 集中討論區

屌你老母 冇撚野好討論

有殘體字 仲有空間討論？

岩岩睇完, 可以用難睇黎形容, 左cut 右cut, 劇情零碎, 全部大陸人拍, 無靚仔靚女, 垃圾一部

冇個人識

點解星爺唔客串返幾秒?
唔好同我講佢要做導演,有好多西片導演都會客串返D小角色

睇完d人睇完比既comment覺得唔錯 得番自己一個人都去睇 橫掂買飛成日得番毒L位

岩岩睇完 早場全部老人家

去買毒L位之後番屋企差電 拎紙巾

感人

睇咗？我5點先睇

正常。。。。

中間扮喜劇之王個配音係咪星爺？個女好明顯聽得出係栢芝

我諗佢真係好憎再出鏡

睇完，感動

OK

好撚好笑，全院由開場笑到Ending，笑到停唔到

係咪㗎 洗唔洗紙巾

笑中有涙，不錯

好彩 95蚊張飛

呢套野唔錯值得一睇
雖然只有對白有以前周星馳電影感覺
但當普通電影睇已經唔錯
總括黎講同美人魚差唔多

好易買飛單丁位，即買即入，沒有期望之一下，有點驚喜，連登仔逢反必紅又一例子，星爺寶刀未老（根本仲係好後生）

我就係買單丁位 依家出發

成套戲唯一可惜係用大陸演員
有幾個鏡頭同大陸演員幾老尷
但剪得快睇完唔會比你feel出老尷

其實笑位都算ok
好過一般賀歲片

話好睇唔係打手就係弱智
利申：有免費飛睇首映

去睇既可以唔洗做智力測驗
一定係弱智

唔睇都落到評價既一定係連登仔

王寶強個角色，前半段出現既情節全部都有種嘔心感，係個人性格行為嘔心到我想擰歪面
但係成套戲睇完其實最立體係佢呢個角色，因為有角色成長，而唔係女主角。不過廣東話配音唔鍾意，任何戲都係聽原聲最好。
覺得周生好適合拍搞笑crossover 暗黑既style, 強烈要求佢拍新回魂夜

個故事同之前一樣，只係換左女做，我覺得主角父母做得好好，帶到個情緒
背負住周星馳同喜劇之王個名，所以港人一定會好高要求同比較

睇之前心情都有複雜 怕怕地爛 啱啱睇完 真係好開心 好想繼續睇落去 可惜完得快 如果做長d就好 期待下年佢再拍 入面有一兩個位係翻炒 應該係向舊作品致敬 其他笑位都做得唔錯 戲院好多人一齊笑
呢套我覺得比美人魚同西游好好多
如果唔帶住大陸人做 無人識呢種心結去睇 應該會enjoy
呢套戲真係對咁多年黎支持星爺既fans有重要既意義

其實係個名一樣 背景差唔多 但情節發展都好唔同 嚴格黎講係新ideas 裡面笑位都好新下 又唔爛gag

有正冇負 其實自己覺得好睇就可以

幾正，全場啲人笑30次左右。最鐘意最後特燈剪咗一段仔用對個啊姐致敬，呼應全劇意思。

係呢張圖啦，柒撚到發瘟

好撚肉酸

而家上得連登嘅細路都係睇支那廉價惡俗娛樂大，再細個啲嗰班重要滿嘴支那狗話，會覺得好笑一啲都唔奇

有d位我無笑到 其他人就有 我都係17-8次左右姐 30會唔會跨咗d 可能我精神唔好

你不如入場睇下有幾多細路啦 無睇都可以唸到咁多嘢真係。。。 你唔好同我講話睇trailer覺得唔好笑啊？trailer我都覺得唔好笑，真正好笑既係入場先睇到。

永遠支持星星

新年流流唔好睇埋啲烏糟野啦

睇咗西遊頹咗 睇美人魚ok但都唔係咁收貨 呢套我覺得唔錯 下套希望可以拍得更加好

其實真係ok 呢套

成個post黎黎去去都係個幾條友推
大家知咩事啦

宜家好多連登仔已經失去理智 入場睇仲要俾人話弱智
唔同best5 30+ 大學dean‘s list拎獎學金又要周圍唱

你班仆街負皮,星爺係我地香港既文化,係屬於香港既巨星,有邊個冇講過佢既對白,平時又話睇佢戲睇100次都識笑,而家就反轉豬肚,永遠支持星爺,永遠的周星馳

你仆街啦，連登唔可以話星爺而家拍啲戲好睇

好撚多打手

其實我想講既係 佢地反既原因主要都係因為演員全部都係大陸人 所以要杯葛，你支持向叫人理性d就話你打手 話黎黎去去得幾個人係到推 。其實少人推先正常，因為連登就係盲反緊好多野，多人推先奇怪。

好skr
666
牛B死了
大灣區人必看

岩岩睇完 好耐冇試過睇啲咁廢嘅戲。。。冇劇情冇笑點

上次套西遊記伏到爆，林一峰配音配到不知所謂，吳亦凡垃圾演技，又用埋d 爛鬼調色畫面，難睇到爆，唔會再上當，我不如上去 Netflix 睇番舊片算。

個人覺得 降魔>新喜>美人魚>伏妖

我認為 新喜>美人魚>降魔>>伏妖 最後個套真係垃圾

唔知有乜好笑，睇白雪公主好唔舒服
某程度上寫人性真係寫得好 而令我覺得唔自在

係，我都驚喜佢會配音

聽落仲幾後生

嘩屌 套戲真係悶到嘔喎
上面話笑左30幾次
真尻假呀

最尾算唔算

新喜劇之王根本就係教人要接受現實，如果係無料嘅你幾努力都唔會成功，美好嘅結局只會出現係喜劇，就好似套戲咁。

周星馳點解可以由茄喱啡做到大演員，唔係因為佢努力而係因為佢係天才。

好撚好笑，近十年最佳賀歲片

成套戲最正應該係主角老豆老母
笑位感人位都係佢地造出黎

睇完 垃圾到仆街 訓著成程

傷心戲

係
又有深度有message
係嗰種用笑話講悲劇嘅電視
超越左舊喜劇之王
應係該星仔歷來top 3

佢老豆兇個大隻佬係咁兜巴星自己

大灣區人LMLM

老老實實，套戲衰在結局學埋印度歌星個老尷劇情 呢下扣勁多分

雖然呢套賣笑，但睇返劉青雲個套處理得好好多 我重諗住marco哥會帶主角一齊成長做上去，點知 我期望太高

周星馳迷表示好睇，收貨

呢段真係幾驚喜

睇黎今年賀歲片都係gum差

利申：今日都比王祖藍嗰個伏左，陪人睇

真心唔識欣賞
其實好睇得岀佢有帶個訊息岀嚟
我諗呢個係值得讚嘅地方
但笑位唔係幾笑得岀
可能個target group係老人家同小朋友
同埋個轉折位會唔會太求其
主角一直都係咁認真做戲
但係真係完全冇人欣賞
好啦，到你casting成功
一年後就即刻成功攞女主
我有下仲諗緊係咪fake
等緊佢夢醒
連我屋企人都話有少少虎頭蛇尾

寫實真實悲劇

茄里啡人生

周星馳嘅戲target group一定唔會係細蚊仔

我都係咁唸 不過我睇法係佢覺得既然你都估到 唔洗拍出來 結局應該係casting 成功就停

做演員就係咁
機會一到就上神枱

一年太快啦

馬可果幾段完全唔好笑，好荒誕令人反胃，但我最鍾意呢幾段

播佢女茄呢啡片果陣全場笑，得父母流眼淚

或多或少係諷刺緊，只係寫出黎好嘔心，笑唔出

新香港人可能覺得好笑

因為周星星自己都係一個茄里啡,一個機會就爆出黎

屌你老母 班人係想伏人定係點

睇到o晒嘴 完全笑唔出 好嘔心

當年周星馳自己都係咁 一套賭聖上神台

順序我同你一樣
降魔我果時冇入戲院睇，係有次無線重播先睇，竟然一d都唔差，之後仲翻睇左幾次

新喜劇我覺得ok, 但個尾急左少少

屌 個PO來來去去幾條打手 （甚至一條友分身 )
周星馳而家真係折墜到要靠呢d
好L可悲

利申：睇佢戲長大，每套都有入戲院捧場，直至長江7號咁廢都仲唔捨得走，到不過到近年d垃圾大陸戲，真係頂唔到了

好撚好笑啵 咩感人
我個場有幾條友笑到心臟病發 好多隊救護員入黎邊搓CPR邊睇
有個救護員搓搓下分心睇套戲 又笑到心臟病發
場面好混亂 但都無影響我欣賞套戲 真係好高質
利申 : 我係其中一個心臟病發嘅人 依家係急症室回呢個POST

垃圾演員。
配音幾完美都好，冇好演員都係爛片一部

我今朝八點睇已經過千個一星
但果個時間第一場都未開

啱啱睇完，作為星粉嘅我J到成地精

講真，有啲打手作狀到我以為睇緊Yahoo電影啲留言

不了,拍比支那蛆睇

講真 同以前星爺比係無得比
你當佢喜劇就更加唔掂 因為根本係劇情片甚至悲劇
但橫向比較其他賀歲片（王祖藍林敏驄彭浩翔）呢套算係最好 起碼有D message想帶出
計埋上年都好過套棟篤特工

打手多到……

連支那人都覺得垃圾

成套戲最好係老豆 幾好笑 後面哭都感人
其他唔多吸引 唔係陪人都唔想去睇

笑左唔過五次咋喎

老婆仲話聽日睇

可以x返

多謝各位意見

哈哈

打手緊係多 第一場都未上 已經見到唔少人人俾0.5分 1分

但係你地屌完

佢又係大陸收得返

借問聲 你幾多歲？連登都有老餅咩

你睇完就知咩料

估到

不過老婆過年又想睇

我好撚後悔 睇到一半已經想走
對白係好笑 但係搵錯人演 如果全港班嘅話會好睇d

碰大陸新人

聽日想睇

我就覺得美人魚算好睇 如果新喜好睇過美人魚 請正評

大陸賀歲片票房排第五，其實已經睇得出強國人開始唔buy星爺啲戲

老啦

仲咁有Creative

睇完 覺得唔錯

搵多幾年錢

配音感覺怪怪地，情感唔多到位。

有無人覺得啲配音好唔夾
尤其係女主

同埋見到支那既background 演員 車牌
好唔周星星既風格
都係覺得麻麻地

睇預告都知伏啦
唔撚係仲俾錢入場嘛

比咩吖
四套都係垃圾黎

嘩！吹撚到你呢…

你班濕鳩打手慳返啖氣啦
連大陸狗都話爛既片
你點吹話好睇都係無用架啦
年年俾你昆入場
今年再買飛入場睇正傻仔

大家爭返口氣
年年新年
d濕鳩以為求撚其拍套爛片出黎
再俾錢搵打手上網吹奏下
就幾千萬幾十億穩穩陣陣咁袋落袋
搞到賀歲片一年比一年爛
成家人都唔知有幾多年無入過戲院睇賀歲片
就係呢班冚家剷搞咁

今年幾套笑片都爛片feel
咩我愛你你咪理果d
乜春8婆果d
我都係簡左星爺
我覺得預告令人覺得太七
套戲比預告好
雖然有幾幕炒冷飯
王寶強d笑話又大陸feel
不過都有幾幕笑得出既
女主角有血有淚 算係咁

前幾年套西遊我覺得真係ok
之後美人魚俾堆打手昆左入場
唔會再信

老豆好正

上網睇咗搶版
啲笑話 感覺好夾硬, 完全睇唔出有咩周星馳嘅感覺。又未差到要界凳,掟mon,屌爆佢老母

感覺真係好普通, 大部分演員做戲好生硬/用力, 好想特登扮周星馳
但學食神話齋真係唔係大聲就好戲架師傅

呢種90年代浮誇式演技除咗周星馳同佢原本嗰班底做到而唔尷尬之外,其他人再做只會變咗東施效顰

我會話呢套係一套勉強合格嘅大陸戲
因為除咗「周星馳」呢三隻字之外真係完全唔會吸引到人入場睇

最撚昆錢既就係上年黃子華套棟篤特工，你地班本土撚品味好到咁既撚屎垃圾戲都谷到四千幾萬，新喜劇之王絕對屌打呢套本土垃圾先啦

好似排第三呀，但一定會俾達叔套流浪地球超越
總覺得今次失敗會令佢下一套美人魚2票房大仆
正式過氣退休
呢世都唔會再見到佢

淨係本土兩隻字都夠你套傻閪喜劇之王打喇
訓撚醒未？唔係嗰回事就咪用個名打懷舊牌啦
其實你地班打手有冇睇過下嗰trailer㗎

講真點會唔識吖
係好睇的就入場
係差的咪上網一路食飯一路睇
究竟好唔好睇😘

其實都唔係咁差
只係星爺創造咗太多傳奇
搞到觀眾對佢嘅要求過高

美人魚 鄧超報警個段笑到仆街

到時星爺出山 做番演員 票房破紀錄

垃圾都有人睇 預告片都睇得出個水準啦吓話

屌好撚多打手

游你老母

好噁心 睇到trailer諗住係 拍出嚟 博人屌佢做話題博宣傳
點知入到去睇真係同 trailer 一撚樣 屌你老母

睇你呢篇回覆
仲好笑過套戲

打手低汁到喊

有無人知女主角個配音員叫咩名？
把聲似係頭文字D配夏樹嗰個

意見不合就係打手既話 咁你都係打手姐 係咪撞親個腦唔識唸嘢呢

template嚟,改幾隻字又可以用落其他戲到,既環保又快捷.

Child登仔好笑到，成班淨係睇trailer 連入場睇哂成套戲都做唔到既係咁洗版踩套野，邊個讚下/唔踩就係打手

琴晚睇完，套戲雖然係有瑕疵但係明顯做到笑中有淚，而且星爺都係照舊笑完有啲訊息帶比觀眾，起碼值回票價先

睇之前都好驚連登啲洗板評論係真，睇完之後對連登仔好失望，原來洗板既既只係班盲反，見唔係香港拍就踩到一文不值，仲玻璃心過班強國憤青，香港電影一路退步真係要多謝你班本土撚

睇之前心情都有複雜 怕怕地爛 啱啱睇完 真係好開心 好想繼續睇落去 可惜完得快 如果做長d就好 期待下年佢再拍 入面有一兩個位係翻炒 應該係向舊作品致敬 其他笑位都做得唔錯 戲院好多人一齊笑
呢套我覺得比荃家福祿壽同勁抽福祿壽好好多
如果唔帶住TVB茄哩啡做 無人識呢種心結去睇 應該會enjoy
呢套戲真係對咁多年黎支持王祖藍既fans有重要既意義

屌 笑撚死

其實套戲唔差，講一個追逐夢想既演員成功之路勵志戲，只係個撚個標籤左佢大陸化，大陸戲，大陸人，莫需有之罪

成個Po見你最L落力，由尋晚吹捧到而家，你大聲d話你唔係打手吖 睇下有冇人信？

「意見不合就係打手」我都係打手？ 打你老闆咩，套戲唔收得我會有獎？

香港電影退步咁低質 真正要多謝班垃圾中意cctvb晚既c9同咸濕廢老
笑片笑點低撚 正常人笑唔出 露少少波罅就吸引d廢老入場睇

香港近呢幾年都有新作小品作品係高質 但有幾多香港人知 去了解 去肯出錢買張戲入場支持小品作品？

就算套野幾垃圾幾爛 睇完同親戚朋友講呢套周星馳拍架 王祖藍拍架 都威d

淨係睇上年新年連登班本土撚吹奏出黎既棟篤特工，睇完直頭屌出聲，結果呢套咁既垃圾都收4000萬

人地星爺舊喜劇之王夠本土未？咪又係收得3000萬唔夠，呢班本土撚踩人返大陸拍之前，諗下人地喺香港拍戲嗰陣你地有冇入場支持過先，其實功夫後佢拍既戲除左伏妖真係伏到仆街之外其他除左陣蝗味都唔太差，起碼屌打本土撚慧眼獨到吹奏既垃圾撚屌棟篤特工本土片先

算啦 起碼你認清連登都有呢類人 擺到明係盲撐/反㗎啦 問題係呢類人究竟佔香港幾多%

新喜劇之王 大陸第二日票房都下降到排第五， 星迷唔好再以大陸票房做遮醜布。

唔差
D角色根本就係唔同時期既周星馳

其實除左用大陸人仲有咩係差
笑點未到爆笑但唔算尷尬

我都覺，由頭帶到落尾，佢條仔就好on9,唔知想點咁

我覺得OK，成套戲如果搬到大陸，但又發揮到佢戲嘅感覺已算係咁。導演唔係佢，但好多細節嘢都充斥住佢電影嘅風格。令人有回憶已好唔錯。一開始響海邊已話香港人聽，呢個係乜嘢年代（仲有本演員的個人修養嘅版本）。。。唔好期望會有完全港產片風格。

不足都有好多，鏡頭有好多 part 都拍得唔係咁好（鏡頭震、景深怪怪地）。

星爺儲緊氣 咁多年冇出山 一出番黎做主角拍番套 應該會破哂中港紀錄

啱聽

咁你唔係打手就係弱智啦
垃圾戲都話好睇

係幾感動

套戲連大陸狗都唔屌呀
打手慳撚返啖氣
唔好再留「我覺得ok」「唔差」既留言啦
無人信架啦
如果你唔係打手
就係弱智無撚腦
垃圾戲都讚

自問我好鍾意睇周星馳嘅戲，亦好欣賞戲裡面嘅佢。係香港我敢講笑片無人夠佢嚟，但自從佢轉咗型之後我真係唔識欣賞。宜家嘅周星馳並唔係以前嘅周星星，哩個都係留返比強国人欣賞啦

利申：功夫後無睇過佢嘅戲

其實我認為佢唔演既一個好大原因係
對自己個樣已經失去自信
有留意開既都知佢後生好貪靚

因為大陸其他幾套好睇過新喜囉
市場會評價佢既作品，無咩需要爭議
但新喜劇之王的確好多人覺得OK喎
我上FACEBOOK見到人SHARE 都係話有笑有淚

但係佢係大陸仆街仲有一個原因
係之前西遊伏妖積埋太多怨氣
實在太差，好多觀眾都覺得被騙
一定會係佢後期作品反映出黎
今次還債係必然
甚至已經可以預計到美人魚2個都唔會爆

屌你老味 周星馳電影無周星馳
呃鳩人入去睇
全部大陸人唔對口型配音嘅
套戲勁無聊
成套野係睇農夫配音

睇番佢以前既訪問我覺得人佢個人有少少壓抑 自卑感

真心想知點解一個喜劇之王 現實係唔鍾意笑甚至壓抑 但拍出黎又真係令到人想笑

拍到好喜劇既人一定係比較沉穩
生活中(自以為)好好笑既人
企唔到係觀眾角度，或者冇耐心靜靜地諗
點樣娛樂觀眾，而係只係自己想搞笑
呢類型人能夠去到鄭中基境界已經唔錯

佢自己闊佬懶理喎
又唔剪髮又唔染番黑 著衫又求期
佢都唔介意

其實白髮同造型都係其次
我覺得佢最大問題係眼神
唔知幾時開始就呈現出一種靈魂空洞既感覺
可能係後生D精力已經用晒
又或者脫離電影角色佢人生觀都比較消極負面
ANYWAY 唔覺得佢仲會演戲了
佢2010打後已經唔睇得

或者拍悲劇會唔錯 真係有種滄桑既感覺

咁都有得賴
fb見到有人share就要信？
果度d打手多過連登啦
年年d垃圾賀年片都有人話「ok」
「其實唔差」
但次次睇完都知伏到仆街
香港人唔好咁撚蠢再上當啦
呢鋪連大陸人都呃唔到

啱啱睇左 應該係周星馳繼功夫之後最好睇嘅戲
未睇果啲唔好話人打手 有幾幕真係做得幾深刻（例如表姐果幕）
不過就一定係Target比大陸人睇架啦 少左啲香港味道

你鍾意話打手咪打手囉
覺得套野OK就係
人地大陸都顧唔掂
鬼得閒香港俾錢請打手咩

咩logic
請打手俾錢就得啦
乜野顧唔掂？
宜家得周星馳自己一個做打手咩

覺得女鬼+老豆最好笑
套戲好過其他片笑位自己笑返

請打手就唔使大陸未上都過千負評啦
你都幾搞笑
總之覺得套戲爛就係真實反應
覺得套戲唔錯就係打手
同你意見唔一致就係打手
有咩好講

咪就係套戲爛到打手都搞唔掂囉
好似連登咁
打手正皮出極都唔夠負皮多

點解話好睇一定係打手？
因為每年連登都有班打手/傻仔喺度昆人入戲院囉

表姐哩段個男朋友演技麻麻
同條仔太柒太大浸哩味

真心 宜家香港d人極端化咗 連登見到一端 香討又另一端
兩邊都唔理性既
香港要幾多代先可以出現理性派 對事不對人呢

擺到明八兩金d fd啦

垃圾 不會入去睇

你老母

成人係度問點解唔支持香港電影
你為咗舐中國條水拍啲唔係香港人睇嘅嘢
叫我哋入乜撚嘢場支乜撚嘢持？

娛樂事業不嬲係支共統戰對象，你電影業成班人走去迎合統戰，整啲垃圾出嚟靠朵呃錢
然後而家話人唔理性
係邊個俄到個市場唔理性先呀你老母

叫人唔好入場睇一套
連預告都唔好睇唔好笑
一陣大陸味既片都叫極端？
係咪要七百萬人俾錢入場睇完先可以屌？
怪唔知賀歲柒片年年都有

唔好講到咁複雜啦 入場睇戲就好簡單 好睇咪睇囉 你考慮咁多政治嘢做乜呢 睇完成套唔見有咩政治嘢 反而係勵志片
恭喜八婆
你咪理 我愛你
新喜劇之王
etc
你睇完之後覺得邊套好睇咪好睇囉！就係咁簡單。你可以睇完覺得呢套垃圾㗎 但你唔好將睇完覺得ok既人定性為打手先得㗎？ 唔通個個入場睇完都要話套嘢垃圾咩。

睇你咩心態啦 我睇之前係屬於賭博心態 因為之前套西遊麻麻地 無入場睇過 上網睇番感覺係唔會想番睇 今次的確係賭博心態去睇 因為trailer爛 入場睇完覺得唔錯先特登上黎講姐 都係想大家唔好因為trailer而錯過咗 睇完真係垃圾既話我一樣會唱衰叫人咪入場

套劇個背景同主題都就番大陸
對於香港呢個冇乜希望既死城觀眾可能睇完都冇乜共嗚
同香港後生仔講勵志都係哂氣
不過套戲有笑位 感人位 深刻鏡頭都好難得
有好多位有少少食老本 但背景係有講到大陸人而加諗野係幾現實 有同大陸人接觸過應該閒 佢地有時比港女睇錢睇得更加重 起碼都叫一套好寫實既戲

可以一睇

公道啲講句 周星馳嘅戲 根本唔洗喺香港論壇請打手
賺大陸票房都賺到笑 而且新年檔期狗屎垃圾戲都會爆場架啦

利申:未睇

新喜劇之王係大陸票房都係急跌, 入座率不足25%

呢個post充斥住一大堆完全無提劇情，但一味話唔錯，好睇既comment
同平時既影評post完全唔同，話唔係打手真係搵鬼信

就係講緊小人物/條件唔好既人努力堅持都可以捱出頭

好睇 唔係打手
笑位係尷尬 但表達到堅持既話 話唔定下一個成功係你既主題

岩岩同屋企人睇完
可能因為我曾經堅持過 我有感動
打手死全家

而家D人一言不合就話人打手

咁多負評 真係要入戲院睇下

你以為啦
舊年黃子華都一大堆打手啦
班仆街咪又係留「我覺得唔錯」
「有笑位」「好好睇」「打手死全家」

咁除左打手
總有一班狗屎垃圾都話好睇既人既

上幾年個周星馳果套的確係垃圾
今次個故事係ok的
只要你曾經堅持過
曾經堅持既時候被人羞辱過

本土撚上年吹奏棟篤特工，今年就吹奏廉政風雲，仲用埋豆瓣評分踩到新喜劇之王一文不值，可惜...

近年中國重要檔期市場，每每跟網上評分有關。以目前評分來看，幾部真人電影次序為《流浪地球》(8.3分)、《飛馳人生》(7.2分)、《瘋狂的外星人》(6.7分)、《新喜劇之王》(6.1分)、《廉政風雲：煙幕》(5.6分)與《神探蒲松齡》(4.3分)。

本土撚年年昆鳩人睇垃圾港產片，上年先昆完人睇棟篤特工，今年又想重施故技昆人睇廉政風雲，仲信佢地嗰個都on9

除左用大陸人仲有無其他劇情討論？
故事簡單又唔得
結局bbq又比人屌
對白老尷但都有笑點同淚點點都打和啦
人地起碼拍左大陸文化出黎
就算你反支其實有咩關係
佢又唔係吹捧

屌還屌唔好拉埋棟篤特工落水

睇得出啲互動gag位有跟住時代進步（老豆自爆樽嗰part）
冇咁老尷

我都知佢主旨係乜, 但騎呢劇情加埋垃圾演技真係好distract, 尤其係女主角, 睇到d佢演技真係好尷尬, 完全帶唔出情緒, 馬可果種超浮誇演技又係頂唔順, 反面果個呃錢男友演得最好最自然
成套戲真係超低成本拍, 請d 角色又係毫無演技可言, 帶動唔到套戲個走向, 好難代入女主角果種努力

雖然都好想會係咁
但今時今日嘅星爺仲願唔願做返嗰啲鄉下仔、無賴流氓呢類角色呢

梗係007個種冷面笑匠

我buy 男友wor
似之前fb 有條友話搵千八蚊就發咗達果條友

想問邊普通話定廣東話配音好睇d

繼兩集西遊記後令我睇到眼濕濕既星爺電影，唔計佢主演既我諗得降魔會好過佢

但笑我就真係覺得麻麻地，但幾感人，如果可以講返D女主角入圍之後既事會好好多，同埋佢入面話係星爺既電影，我仲諗住佢起碼可以出下個背影嗌cut啦，點知冇

女主角條仔側面睇有d似姐倫，唔知係咪因爲呢個原因搵佢拍，唔係既話女主角條仔真係敗筆黎

同埋有冇人仔邊把聲係6永c君？我聽唔出...

最後我覺得如果係馬可比人趕走之後叫女主角做白雪公主，咁樣我覺得效果會好d

導演同馬可係農夫

真係聽唔出

但星爺把聲真係一聽就聲得出

未睇前以為柏g會配女主角

淨係睇到個trailer有幾句照抄disaster artist都知唔洗睇
睇Alita好過啦

睇完好尷尬
劇情狗血又唔好笑

完得太快

我本身覺得個尾埋得太快 之前自己一個睇 今日再同條女入場睇 出乎意料佢話入圍之後咪就係拍緊《新喜劇之王》 姐係我地睇緊呢套 呼應番套戲 所以唔洗特登拍佢入圍之後點成功。聽落好似make make地sense 但又有少少吹漲

有無人留意到上台拎獎個笑位？第一次入場睇睇唔到，第二次入場先留意到，個動作有少少流暢

好多笑位 好多觀眾都睇到笑 但點解網上兩邊都咁多人屌 今次新比舊更拍到一個演員嘅過程同成長 最後面試打開到門就攞最佳女主角轉好快 不過幾感人 舊嗰部前拍得好 但後完全唔係講一個演員成功嘅故事

又老又殘,出黎拍真係仲拍得出喜劇咩
見到佢都唔開心,成副愁容咁

好笑過出戲

以周星馳標準黎講肯定爛

但算係幾好睇啦

覺得查理最突出

普通話的話要上大陸睇？

我覺得呢套值得一睇
十幾年黎星爺唯一一套唔係CG 主導既戲

好有星爺90年代尾既靈魂
當年食神>算死草>行運一條龍>喜劇之王
明明星爺當年已經係神枱級人物
但拍出黎D野硬係有種壓抑感

正如呢幾年佢拍CG 片賺到笑
但偏偏要翻抄喜劇之王呢套唔係特別受歡迎既戲

想睇下農夫配果兩條友(馬可, 導演) 原聲係點

馬可同導演都幾好笑，不過我覺得成套戲最正係女主老豆，對個女口硬心軟嗰種感情好令人動容，比以前長七拍既父子情更加好

我係hkmovie睇有d場寫住2d但無寫明粵語
所以問清楚

其實唔太好笑 開頭d笑位有d尷尬
大陸味真係幾重
反而最後睇到有啲眼濕濕
由其係個老豆果度
有相同經歷既人應該會明
失敗後再努力追夢 終於都會成功
有感動到 所以我覺得值得一睇

咁樣諗都唔錯

岩岩睇完 好一般 唔太好笑
Btw 女主爸好好演技

可能我入場對套戲無咩寄望
所以睇完覺得OK

劇情係有D 零碎
不過整體都叫帶出個故事
係老套D，但係都有少少感動
有D 笑位 某幾個角色演得唔錯（男友，老豆）

整體都OK 啦，星爺肯出鏡未

佢最紅個啲經典雖然佢有度橋，但導演主要唔係佢。佢似乎要有以前個批創作班底先發揮到功。

星爺作品,到樽頸,突破唔到自己...

我睇杜汶澤fb讚佢呢套戲
搞到都想去睇下

微博有人指出d細思恐極既野，究竟係唔係？

***spoiler alert***

再儲就要做風清揚先掂檔喎ching

似lala land 個種

其實原版喜劇之王都係咁
後尾把手槍射到好似機關槍咁

喺大陸睇左瘋狂的外星人，飛馳人生，同埋新喜劇之王，前兩部都比喜劇之王好睇好撚多
周星馳，你不如算鳩數啦
班大陸人自你上幾部戲已經開始嫌棄你啦

其實喜劇之王同埋新喜劇之王原本都應該係悲劇收場 但要新年流流上畫唔死得人
所以兩套都出現後半部劇情大暴走變喜劇ending 可以理解做主角幻想出嚟

我果晚都係到諗點解播入圍片段係播茄呢啡片

如果話佢死左 俾後人發現原來佢過往一年參演左好多作品
再係頒獎禮紀念佢
又講得通喎
同埋佢有一下想行去老豆老母到 老豆叫佢唔洗
好吻合上面講既野

王晶票房夠好 戰狼你覺得好睇？

昨日上珠海睇左，全場爆滿，勁多笑聲
全內地演員又點，有人受咪得囉，全中國就算每一千人得幾人入場票房都好過香港
連登仔點踩都無用，人地target受眾根本唔係我地，根本唔care

連登仔點讚都無用， 新喜劇之王 大陸年初二票房大跌60%

證明部份連登仔同大陸仔口味一樣

真係有d慚愧 睇咗兩次都留意唔到呢d細節位 咁樣解法好似解得通 仲有少少得人驚 但咁拍法好多人包括我睇戲唔慣用腦用咁多 好影響票房姐 除非佢唔睇錢咁重

其實睇過唔少報導
都知星爺最想拍既係深度片同CG片
偏偏大陸人同連登仔就係想睇佢拍無里頭笑片

就算當上面張圖過分解讀
我都覺得套戲唔太差
有笑有感動位
只係大家期望既野唔同

最好係女主角既爸爸
唔想連累自己個女又擔心個女比人恰想為佢出頭
口硬心軟

宜家講緊連大陸咁易達標既票房都唔好呀

純粹大陸人唔鍾意 票房唔得唔代表套野質素低

其實初一都收咗4億幾 排前個幾套都唔錯 有套流浪地球有達叔 不過都係大陸上 香港無得睇 如果拎到黎香港上 其實港產片死得仲快 恭喜八婆 你咪理我愛妳 唔係大陸上有原因既 因為競爭太激烈 唯有番黎做香港市場 反而好奇既係點解香港無引入 流浪地球 瘋狂的外星人 飛馳人生黎播 定人地真係唔稀罕，配音都費事？

根本就唔係比香港人睇亦已經唔係港產片
其實周星馳e家都係揾大陸人錢
取悅既亦明顯係大陸人
無計,十陸票房下下都十億八億上落
佢自己係老闆又唔洗怕好似范冰冰果班咁比人咩限薪令搞佢
加上佢自己都係人大,啲官都唔會搞9佢
其實e家周星馳啲戲啲票房全部都係大陸人頂上去
好老實佢啲作品功夫之後已經唔得
功夫雖然已經開始大陸化但都未有咁離譜
功夫之後套套都好大陸
根本佢都已經唔係為做一套好既戲啦
係明顯為掠大陸水姐

其實到宜家都應該醒啦 根本港產片已經劃上咗句號 好現實 無票房無錢就無人投資 香港市場細 好收得最多咪3-4000萬 玩個cg都唔夠 合拍片真係無可厚非 係咁叫人拍比香港人睇 咁如果無cg 無大粒明星 一張飛200 純港產 你係咪支持先 你咪走去睇marvel

如果女主=以前既星爺，熱愛做戲但一直都係茄呢啡，小米可能就係偉仔，完全冇做過戲但比星爺夾硬拉埋佢考訓練班，因為夠靚仔就直接做左主角，咁當然小米嗰種勢利同衰格偉仔當然唔會咁，話哂佢兩個fd到依家

女主比個導演屌佢永遠都做唔到主角，女主問永遠姐係幾幾耐，個導演話佢由呢一刻到宇宙滅亡都冇機會，唔會做到主角，女主仲問咁宇宙滅亡之後呢

我初頭睇都覺得係一個好失敗既笑位，但係星爺自己正正就係宇宙滅亡之後(冇做430穿梭機)先有機會做到主角

睇到咁多嘢 你叫大陸人點睇到咁深入

係大陸人都唔屌呀

感覺上有d人有雙重標準：
星爺大陸票房旺， 就話“大陸市場先係主力， 香港市場唔重要”
而家新喜大陸票房衰左， 就話“票房不反映電影質素”

但呢個post有好多人吹奏大陸票房 （雖然新喜劇之王既大陸票房遭遇滑鐵盧）

其實呢兩個可以同時存在 有無玩過二維四向 或者讀過下簡單概率

瘋狂的外星人好垃圾喎

+1，我最期待呢套，結果真係大失所望

流浪地球都有興趣
感覺大陸主流都開始重劇情

佢美人魚2 之後應該係想拍武俠CG
不過而家形勢咁樣
都大機會胎死腹中 (好似之前太極咁)

只對流浪地球有興趣，聽講劇情缺點都唔少，但係始終大製作+ 有劃時代意義，好多人覺得感動

我覺得國內競爭開始大啦
美人魚2 都唔知洗唔洗重新拍過 整靚d cg先上到
宜家玩埋太空船 養大咗大陸人個胃 遲d普通cg劇情都呃唔到飯食

其實係咪你地太高期望，成日用舊版比所以覺得唔好睇
我覺得可接受啦 有笑點 個尾仲有少少眼濕

沒有悶場 都幾緊接 可惜比較短 可以長返就更好
張全蛋演男友都做得好投入

見唔少人都讚佢廣東話配音 係咪佢自己配返

係咪俗稱打飛機呀

我有睇佢youtube 既samsung note 7 爆炸個d 片，
100%由佢本人配返 笑聲同講好快既對白就出有大陸口聲既廣東話 我覺得有誠意
我就覺得女主角有進步空間， 星爺俾機會呢個新晉演員

成套戲好似係度講緊年輕時既周星馳
以前係演員訓練班果陣 梁朝偉早出道過周星馳
而佢好似仲係個臨演 受盡風吹雨打
個人都變得好...

yes
佢地一齊去考藝員訓練班
梁朝偉係陪星爺去
最後梁朝偉得左星爺收左皮

sad 所以算唔算悲劇

女主角=周星馳

周星馳,當年主動搵導演sell自己,唔怕被人笑

鐘意做戲>80年去做茄里啡>報tvb 82年演員訓練班衰左,偉仔成功

>戚美珍推薦佢tvb 82年夜訓班>6年430兒童節目

>88年拎台灣金馬男配角>89年tvb力棒主角>90年賭聖+賭俠大收

>90後全職電影發展,離開tvb

小米=偉仔

其實幾笑

其實香港都係囉， 個個都淨係睇科幻片。 呢d咁既劇情片唔係新年真係邊會咁多人睇。
香港無cg就無人睇， 無人睇就無人會有心拍

話唔好睇嗰啲先係打手抹黑 分分鐘睇到無睇過一味踩

最可悲係
返大陸發展用果到嫁人推廣港產片文化
歌
無厘頭

周星馳到底有幾憎做戲，如果佢真係只係唔想再做周星星，跟本可以自己開套戲想演乜就演乜

佢可能唔想大家見到佢老咗 我都接受唔到偶像老 因為真係好怕再見唔到

有睇
的確係幾垃圾

所以根本係星爺自傳黎，佢可能覺得舊版尹天仇始終都冇成功到有遺憾先拍多套，舊版係講天黑咩都睇唔到既自己，但就拍唔到天光之後究竟有幾靚，新版終於拍埋天光之後，滿足埋星爺對舊版既遺憾

如果照咁推斷女主=星爺，咁女主男友應該就係星爺一生最愛既朱茵，朱茵靠星爺上左位之後都係一路食紫霞仙子老本，分左手n年仲係不斷上節目消費星爺，將佢兩個曾經既感情當左盤生意，相信星爺個心真係堅hurt

其實後尾劇情話女主去星爺電影海選應該等星爺出下鏡做評審但都冇咁做，我覺得星爺唔係唔鍾意演戲，只係因為自己既導演能力仲未比人肯定所以唔想個票房因為有自己出鏡而有水分，佢好想證明自己做導演都可以拍到好戲，不過暫時睇黎佢做導演仲有好大下既進步空間

男主角=現在周星馳,周星馳覺得現在無人會睇佢做戲/己過氣演員

我覺得overall 唔錯
但如果呢個劇本係搵返周星馳同班綠葉拍會好睇好多

影迷都接受唔到，更何況路人

咁有實力既演員, 係唔怕認老

外國有Jack Nicholson, 香港有惠英紅

未到垃圾 喊位多過笑位
但係成套戲風格人物場景都好大陸，睇得好礙眼

唔差喎

咁佢係大陸戲喎

睇左
睇到中間訓著左 又唔好笑

每個人諗法唔同，張曼玉息影仲早過佢，同埋外貌不如從前係其中一個因素，仲有就係再演都已經突破唔到自己(佢演技顛峰係西遊記)。退居幕後係必然，恨只恨佢培養唔到夠資格接佢班既人。

想問邊間有國語版睇

陪屋企人睇

So far覺得笑位唔好笑
不過係幾touching

轉折太急 埋尾太快 好冇說服力
本身以為marco會搵女主一齊拍套戲
最後其他睇低女主既人會內疚而收皮

點知結尾咁鬼求奇

On99

你唔撚係信呢度d人講既野呀？
睇下樓上吹到又藝員訓練班又梁朝偉啦

應該唔係。
佢介意呢樣就去染髮啦。

套野用左5000萬拍左3個月
個casting根本係拉雜成軍
男女主角都算係2打綠

追完呢個post
發現上面d人分析又幾match
如果真係拍到咁有深度真係佩服

頭先同條女分享咗個恐怖版 講講下自己都驚 遲d網上有得睇再研究下d對白

睇完都唔知張柏芝配左邊到
一開頭扮你養我果段果到？

網上大把BD版

本身覺得屌你周星馳生意佬
搵到平演員番嚟 做套新喜劇之王 又搵一筆
但見到杜民澤既post 又覺得其他應該都係垃圾
就買咗飛入場

睇完覺得

1. 唔係完全冇尷尬位
始終大陸演員唔係個個做到香港式幽默
2. 但個劇本係make sense
近嚟既港產賀歲片真係垃撚圾
3. 雖然有尷尬位 但笑到既位都多
4. 驚喜既係好感動 佢老豆真係
5. 講夢想同親情都好到位

有冇old news到
男朋友係富士康個張全蛋

係垃圾，但冇喜劇之王咁垃圾

入場兩次都唔識睇細節對白 淨係留意笑位 睇咗上面巴打quote既分析又覺得自己好似平時睇戲都好表面 無唸下對白既意思
利申：等緊d網擺普通話版

你又知佢最愛係邊個

真係幾好睇

真心垃圾過喜劇之王
大陸人嘅gag
劇情垃撚圾

我都覺得係 無理由結尾急成咁 睇咗黑暗分析 我偏向信呢個分析 理劇都充分 不過賀歲片咁玩真係冒險咗d
睇番喜劇之王 其實佢係一套悲劇黎 有理由相信今次都會係悲劇 只係賀歲片唔可以講得咁明顯先用另一種手法表達 我認為星爺成日鬱鬱寡歡，有機會好多嘢佢都無清楚講到出黎，就好似佢俾人訪問唔多想講嘢咁

睇完覺得好有文藝片感覺，唔係只係想搞笑，好真實，唔係商業片。入面啲演員無人識，同個結局好似好突然，我覺得都係故意的安排。

二刷咗 等網上有普通話版再睇

睇到咁多人係到屌，我覺得香港真係只適合上果種商業大片，哈利波特之類的，先至會受歡迎，真係文化沙漠。

1.唔係 “唔係只係想搞笑” ，只係搞笑個位睇完都唔覺有共鳴，反而感動位易啲接受
2. 個結局唔用暗黑解析 就太過童話了 現實基本上冇可能咁好彩
3.演員無人識唔關商唔商業片事 純粹香港已經請唔到人 同cut cost
4.其實所謂努力喺遇到機會之前都係白費，呢種幸福/幸運往往就係咁突然，劇情轉折點都係要靠上天/劇本跌個機會俾佢，如果要happy ending 係唔可能靠佢本人再做啲咩去改變，呢點佢自己都知，所以呢種轉折其實好正路，係結尾一年就做到影后略嫌做多咗

已三刷，今場有人笑到拍手
食飯果度寶強話無信號果下起左雞皮

我覺得個結局，令人好有感覺，又似係真實，又似係一場夢，同成套戲的情節上好配合，有啲似小說中的故事，唔同人睇就會有唔同的感覺，唔洗太特別去解讀。

本來睇完網上評論，今日入場都唔抱任何期望，諗住過年笑下算數 點知又無之前諗咁差喎

第一，故事雖然劇情易估，但都有感動位，人物描寫好細膩，尤其係最後父親睇返女主之前拼搏既片段果段，諗返原來阿女為左夢想犧牲咁多，後悔自己當初阻止個女而流眼淚。果段睇到我都眼濕濕，果種苦盡甘來，到最後令身邊人跌哂眼鏡另眼相看果種感覺，呢個位真係描寫得好入肉：人人都有夢想，但唔係人人都有果種堅持，堅持左十幾年再修成正果，果種刻苦先係最難能可貴既位。不過略嫌中間太快，無交代佢點起呢一年上位，可能因為前段描寫太深入，搞到虎頭蛇尾。

第二，笑位足夠，有返以前睇星爺戲既感覺。星爺最拿手係起對話營造反差，製造笑點。今次馬可去佢屋企食飯，阿爸口講阻止阿女追夢，但心仲默默支持果段就係其中一例。

總結，我唔會話呢套賀歲檔最好，但算係近年星爺戲最出色既作品。

利申：中立非打手，只係眼見網上比到勁低分，先出黎打幾句支持下套戲

咪講話不如睇吓佢地之前拍過嘅戲呀。咁如夢只係做過茄喱啡，所以片段咪佢做茄喱啡嘅戲

最尾睇到眼濕濕
係轉折位有啲突然
笑位就冇星爺以前啲戲咁好笑
但都ok既
不過套戲真係算有意思
親情線真係好感動
好欣賞女主角色不怕羞咁不停搵機會，實現夢想

其實佢應該係播緊唔同女演員入選最佳女主角既片 好似金像獎個d咁 最後先揭曉邊個係最佳女主角 咁多片裡面其實應該係講緊唔同女演員做主角既片段 只係咁啱裡面原來都有女主角係裡面做茄呢啡 至於真係女主角做主演個套係無播到

根本成套戲最好睇係老豆個角色
我都估到你係咁架喇
你走呀！幫佢訂飛！
機票呀！頭等呀！
係咪頭得呀！
你走呀！走咗以後唔好返嚟！
拎咗屋企鎖匙未呀

係呀，果段係周生同張柏芝配音

你知唔知我係邊個？唔知？咁就得喇！

溫超都唔定

刷你老母咩大陸仔
再吹大d吖

過左初三票房應該都唔掂
打手立即陸續空降連登

18個細節，揭秘《新喜劇之王》的隱藏結局：

杜汶澤都係打手

新喜劇之王同大帥哥一樣
Trailer 垃圾
但其實又幾好睇
可惜爛尾
冇左女主角得到最佳女主角過程

有乜咁奇？

打手們接受現實啦
果個post d負皮多撚到仆街
係得呢度幾條友又話好睇又暗黑結局又三刷
心知肚明啦
算吧啦，你地點吹都唔會幫到票房架啦

正評話好睇咪算囉，洗咪同舊作比啊？咁樣係人都比負評啦 我明明覺得呢套野值得一睇，但又未去到好過喜劇之王，想禁個正評都唔得

唔駛睇都知道一定垃圾
係周星馳FAN， 更應該唔好睇
佢間公司仆直無錢收嘅時候
周星馳同大股東交代嘅時候
佢就會出嚟演戲
明明知觀眾想睇佢，
佢衰到連係戲入面一個閒角都唔做

衰到仆直時候， 星爺自然會做主角拍戲

呢D咪偏見囉
同電視大帥哥一樣
未睇過就話垃圾

不過唔怪你
星爺功夫之後全部垃圾
我都係被迫睇
是其是，非其非
驚喜係呢套野係真係好睇既
原因可能根本唔係星爺做導演
只係呃鳩支那人話係佢執導
其實真正導演係邱禮濤
全套戲根本半點周星馳電影風格都冇
如果唔係掛住周星馳電影做排頭
呢套根本係神劇

支那票房唔收得
係因為被人整蠱
1080P高清已經任download
冇人入戲院睇

如果做果行我諗呢套戲既感觸位都幾多

根本唔係偏見
而係合理推測
佢間公司無錢賺，佢自然會做主角救亡
而唔係衰到連客串嘅戲份都無
質人睇垃圾片
一入場俾電影戲飛錢佢賺
下一出戲周星馳依然唔出場

出戲打手多左
係度正評呃人入場

認同

馬可呢個角色都幾複雜同埋難演
「冇，知道你而家過得好，個心好唔舒服」
幻想緊如果周生演會點

就係因為商業因素
先掛名周星馳導演
你等半年後唔使錢睇果時
睇完先作評論吧

咁你係咪恭喜八婆打手？

其實點垃圾法？定只覺得中國人做就垃圾？

我都估係

呢度真係多傻仔
我彈佢 = 讚佢對家？

同廣東歌一樣，
我甚至讚成你一套港產片都唔睇TIM

所以真係唔明白呢類人乜野心態
未睇過就話垃圾
睇過之後話好睇既人就被稱之為打手

按你呢D 傻仔思維
打手抹黑完之後利益係咩？
你唔會咁搞笑話我聽係“睇第二套港產片”

更多人直接連港產片都唔CARE 唔睇TIM

佩服到不得了
未睇過就話套戲垃圾
睇完話好睇既人就要被你稱之為打手

唔會啦，佢90年代累積既觀眾緣
我認為已經全部兌現係美人魚票房
之後佢監製既伏妖進一步敗晒口碑
而家大陸觀眾睇佢好多都客觀返好多
好就好，唔好就唔好，甚至要求更高
下一套美人魚2就知道，除非質素極高，否則唔會爆

預告片太柒都有少少關係

套戲都未睇過就評論為垃圾
呢D又係乜嘢思維？

呢套戲錯在用周星馳排頭
令人唔想再中伏

絕對稱不上萬分好睇
但絕對係少林足球之後
最好睇一套
當然比不上其他經典

話要睇過先評都幾好笑
唔好睇係咪你賠俾錢我？
賠完錢你點賠時間俾我

一入去睇電影， 代表打手目的已達成
幫人刷人流, 刷票房

我先唔會中計睇垃圾戲

拎周星馳嘅牌頭黎呃人入場
好處就拎盡黎招人入場，
拎牌頭嘅壞處就避開唔講
對上幾部拍垃圾戲呃完人入場， 仲想呃人， 不了， 觀眾對周星馳忍耐有極限

咁我明白你的推論
但你可唔可以尊重一下
入過場而認為好睇既人？

即係你眼光就獨到
未睇過都可以推論為垃圾
其他真真實實睇過話好睇既
就係打手？

我一入場睇戲俾錢人賺
你地打人目的已經達成
唔睇就屌我睇完先評
你哋打手真係無得輸

商業片唔吸引人入場睇就怪觀眾
觀眾老奉俾機會周星馳？
濫用周星馳牌頭掛名電影嘅後果要還嘅， OK？？？？

其實以前聽過一個傳聞，《喜劇之王》係尹天仇死前嘅flash back，不過太dark唔可以講到咁白，所以先演繹成我地睇到個版本

唔好選擇性失明
冇人叫你入場睇
上面已寫明
公公道道等一年半載唔使錢睇時
睇完先作評論套戲垃圾與否

我覺得你冇睇過呢套戲既人
將入場睇完覺得好睇既人
稱之為打手
絕對係侮辱

反而你話套戲唔係周星馳執導
只係掛名呃人而杯葛
我就絕對認同
但同呢套戲質素冇關係吧

唔會再浪費了
Bye

今集支那人已經吹到
女主角撞車後其實已經死左
之後一切都只係幻想

當然，呢個傳聞係支那狗吹之前已經傳在，我都聽左好耐，可能佢地都係揸住呢一點而瘋狂老作

呢套係佢拍的
臨記有上網講片場全部佢主導
D長鏡頭都係佢用的
至於之前伏妖佢一日都冇去過片場

呢套戲最大的敗筆
就係最後十分鐘
唔知係趕收工定係留下伏線要你自己幻想

即係毒果又報流料？
毒果話係邱禮濤拍

唔使同佢認真

堅料黎，本身真係邱導演周監製
但後尾轉左
DAY 1 已經變左佢拍

想問巴打咁勁知係邱禮濤拍嘅？

今日ROADSHOW有人問周生呢個問題，佢答到模稜兩可

又係洪金寶果次咁樣？
睇黎星爺真係好難服侍

毒果

未上映之前有記者打比邱問點解轉左，佢個語氣好官方，話咩人地公司既野唔方便透露，兩個唔似合作愉快。 另一樣就係，上次伏妖明明係徐克拍，但宣傳係都要大大隻字掛周星馳個名，邊有人監製個名仲大過導演，最後套戲仆左街，入埋周生數，錢作怪搞臭自己口碑。佢今次可能唔想再咁。

有冇link？

可能女主角拍左新喜劇之王先得獎
其實大家睇到女主角D茄呢啡片段
就係佢得獎果套片D片段

你講得出唔洗睇就知係垃圾
邊個傻呢可？
我曾經好固執好不惜一切咁堅持過 睇完出黎個心好up

都講左， 我真係入場睇先傻
你班打手都係想人睇刷人流票房

之前預支周星馳牌頭拍爛片你就預今日要還
仲要重複珅人成幾次， 今次仲同我講睇左先？！
大話講成幾次仲信你？
睇完時間金錢損失你賠俾我

問你柒頭好耐都唔答
睇完覺得垃圾， 時間金錢你賠俾我？
你選擇性失明
你講一句你負責就得， 我咪入場睇一次
唔係就收皮先

咁大個人睇場戲幾廿蚊都比唔起要人負責

公道d講
套戲好普通 大陸評分都反映 好似得6.1
我評價係可以一睇 連值得一睇都唔值

但是香港票房還是十分平穩，大家都明大陸票房究竟有幾多真幾多假，大家看完就算啦

一個字
垃圾

無睇係度對睇過既指指點點、有無廉恥架？
咁大個人幾十蚊果少少時間都叫晒春咁
你不如收嗲啦

睇Making of 拍板都係寫導演周星馳
入面邱禮濤現場都有同導演同crew一齊笑
應該係傾掂哂

我覺得王寶強白雪公主就等於周星馳在審死官扮女人那一幕。而王寶強忘記對白就等於周星馳全盛時期拍戲忘記對白但又囂張的神情，全片自嘲味十足。

我估係炒車 之後昏迷嘅夢？

在天鵝湖裏，劇本可以說是舉足輕重的。本來有兩個差別很大的天鵝湖版本。但通常它們會混合着上演。它們的不同在於對結局的處理。在第一個版本裏，王子齊格弗里德（Зигфрид）被幻象所惑，結局是悲劇式的。但在著名的聖彼得堡版本裏儘管結尾音樂是那麽悲悲愁愁的，最後的結局卻是大團圓。
from 維基百科

其實呢套真係ok 成家一齊睇本身無乜期待
點知又笑得出
同埋都幾感動

收皮啦你
唔肯接受現實
套戲未睇過就推論為垃圾
咁我又完全唔認識你
根據你的邏輯
亦可以推論你係一個死全家
死剩一個人的死剩種
RIGHT??
哈哈哈

正解
我都未見過有人咁垃圾
個論點係未睇過套戲就振振有詞咁推論部戲係垃圾
而真真實實咁睇過部戲又讚好既就被稱為打手
呢種人自我中心
真係垃圾不如

可能佢靠綜援生活
幾十蚊都好重要
根本冇人推介佢入場睇
睇完讚好既人全部被佢稱為打手
都唔知要付乜嘢責

垃圾

上網睇完，好垃圾

睇套戲都要人負責呢d咁創新既野都係第一次聽
搞大你個肚咩負責

片尾
聯合導演 有寫邱禮濤個名

套戲都用咗好多one shot 去拍，睇嗰陣都唔太留意到，睇第二次先留意到

幾好睇喎呢套。

都有大家唔好中計呀
班打手諸多理由借意要你入場
咪撚信呀
連十年邊撚度會有值得睇既賀歲片？
年年呢度班柒頭話好好睇好好笑
最後到出碟果陣
呢度就幾返一面倒屌柒套戲架啦
唔撚信搵返上年棟篤特工既post就知乜野事架啦

大家唔好中計呀
班打手諸多理由借意要你入場
咪撚信呀
連十年邊撚度會有值得睇既賀歲片？
年年呢度都會有班柒頭話好好睇好好笑
最後到出碟果陣
呢度就變返一面倒屌柒套戲架啦
大家知乜野事啦
唔撚信搵返上年棟篤特工既post就知乜野事架啦

你條毒撚識乜鳩吖
你知唔撚知過年一家人入戲院中伏係好撚慘架
先唔講錢
d長輩睇完又屌
d細既又唔開心
所以你咪撚再喺度害人啦

上面條友好撚興奮

因為佢係恭喜八婆打手卦

連登打手恐怖到
喜劇之王唔算非常好但有中上水準
呢套都唔岩睇其他賀歲片只有更爛

呢D垃圾除左侮辱人仲識乜？
睇完讚好就被侮辱為打手
連套戲講乜都唔知就話垃圾
活在自己幻想之中
真係可憐

舊登比較有智慧
一樣係反共
是其是，非其非
呢部野同星爺以前經典冇得比
但絕對係功夫之後最好睇一套
但不值得翻睇
建議大家等一年半載
唔使錢係電視睇完之後再作評價

感覺同之前電視大帥哥一樣
起初一沉百踩
又話打手又話乜
之後個個追看

上面有人留言話睇左，
話套戲係垃圾
你班友咪ignore人地
你地淨係追住無睇既人咬
你地 d招數睇穿哂啦

唔值得翻睇？
呢度大把人話乜撚二刷三刷喎

人地要睇十次一百次
又關你乜事？
除左識指指點點批評人侮辱人
你仲識乜？
係咪做乜嘢都要同你交代？

睇左覺得唔好睇
尊重人地意見
唔通下下要好似你咁玩泥漿摔角咁肉酸咩

連杜汶澤都係打手，你話呢

正解
套戲好唔好睇絕對主觀
所有意見絕對值得尊重
但絕對唔會主觀到連套戲都未睇就話垃圾
讚好就被侮辱為打手
呢D人真係唔知乜嘢心態

咁證明你正傻仔囉
人地話三刷咁撚假都信
呢套垃圾睇一次都怕啦

夠你班垃圾打手
為左少少錢就年都唔過上黎搵食肉酸

年都唔過
打手
睇返成個post邊個最活躍

你再駁佢佢就越來越亢奮，佢而佢d字已經淋晒紅油

尊重？
你問下拍戲果個有無尊重過你地班觀眾先啦
年年新年拍d乜野垃圾出黎呀？
周星馳拍左幾多套垃圾奶共戲呀？
你同我講無睇就評係唔尊重？
就係你地班人年年垃圾年年睇
先會助長d垃圾賀歲片出現呀懵撚

究竟連登係咪痴撚線 討論吓都話打手

真係再回佢都有失身份
無謂再同果D白痴弱智溝通

你唔撚係話我係打手嘛？
dllm將套垃圾講到天上有地下無
我真係做唔出囉

佢癡q左線呀

打手最識避風頭
你唔洗驚
你地讚完
我又會繼續提大家唔好上當架啦
想喺呢度搵食？過主返yahoo啦

都係個句 星爺D戲 好多都係 之後有人完整解讀完 / 翻炒 先上神枱
大話西遊同回魂夜當年票房仆直(以個時星爺票房)
而家？唔知年中翻睇幾多次

馬老師黎喇，大家快d讓開！

依家已經被支那人作到
如夢撞車時已死
之後一切都係發夢

真心覺得唔錯 有笑位又有感人 去到後面阿爸喊個位幾撚正 最尾先知原來邱禮濤有份拍

後面個度 都算解得通
喜劇之王 最後個度我都覺得佢係因為慶歲片夾硬扭返做happy ending

Ben Sir 都係打手

真心好睇

女主老竇幾好

我覺得最後女主只係一年上位唔會太短，因為套戲就係講緊個女主本人，本身做緊茄喱啡，突然間俾周星馳提攜做咗主角

不過王寶強個突然上位會返去多謝女主呢個位我覺得夾硬嚟 以佢個角色咁仆街理應唔會咁做

電影名唔係叫新喜劇之王就好了

星爺已經回應左暗黑版結局

其實解得通，好多hints
周星馳自己都講咗

我睇咗兩次都唔識用腦 無留意到 兩次睇完都係不解點解要完得咁快 如果可以拍長d就好 睇番d hints解落就好合理下

後段如果是夢，節奏跟前段現實不一樣都合理

呢套一定好睇過廉政乜先

即係撞車後入醫院發既夢？

其實你話唔錯果班係打手
首先人地起碼影左張戲飛先
其次人地無話呢套野天上有地下無
只係對比其餘幾套好睇
咁事實杜生都話呢套無咁遜色
而且咁多位你口中所謂‘打手’
佢地大部分都有劇情討論甚至優劣點都有講
咁樣呢班‘打手’已經唔係做緊打手野
咁佢地仲算唔算打手呢

咁其他比劣評又有幾多個留低原因
又係幾多個討論劇情
剩係放低一句咩唔鍾意大陸人咩親身唔上鏡
你地咁樣先係侮辱周星馳

撞車暈左

之後故事係做夢

算吧啦
班人反共反到痴哂線
話之你係周星馳，周潤發，張家輝定劉青雲
總之係支那資金，支那演員
必定話係垃圾
睇完讚好就必定話你係打手
根本同部戲既質素無關

最後結尾 好悶。
九唔搭八一年就做到女主角
重覆果堆對白。

前段中段都唔錯。

你數漏左chi na 打手

你太睇小宜家既打手啦
無可否認仲有d低質無腦打手仲留「笑足全場」「全場都笑」「二刷呀三刷呀」
呢d on 9留言
但都有好多彈少少讚多多既鬼鼠留言架
因為知道明讚無人信嘛
又借d意搵個理由叫你入場
呢d招數年年舊登連登都有
年年俾班撚屌跣到拍拍聲
舊年就同撐棟篤特工既打手屌足十幾版
邊個係啱邊個係冚家剷打手
大家有目共睹啦
宜家連登一致都認為棟篤係垃圾啦

屈人都用下個腦啦
支那打手喺香港有乜作為呀
幾套大收大陸戲香港又無上
大陸仔又唔會上連登

所以解說係夢並非冇理由

垃圾到。 基本上冇講過佢成名之路，淨係瘋狂講佢條星路點慘法，主要同人講唔放棄就成功，笑又唔係特別好笑。真係不值一看。
利申 唔係個fd話想睇 自己都唔會睇

1年後變女主角over晒,成套野最差就係ending
一個老臨變到有對白其實已經好夠

女主角鄂靖文2年前係西遊伏妖篇裡面做老臨

如果你為笑一餐入場 我唔推薦你花時間
我都覺得笑位大部份好尷尬
但對於曾堅持過既人 會有共嗚

之前我最中意既星爺電影就係喜劇之王，可惜堅係覺得爛左尾。今次新喜劇之王個劇本更完整，個黑暗結局更令套戲意味深長得多。我覺得過多十幾廿年會好似西遊記咁比人拎番出黎講。

當佢係一套悲劇睇會好d
事實除左努力都要講運氣際遇

令我諗起8年前第一份工自己幾努力都好
都係衰係小人身上，最後雖然得貴人相助
但我都係離開好過

成套戲根本粗制濫造
用幾個月時間拍一套電影出黎昆錢
加少少意思都比班人睇到咁多解讀

即使周星馳真係想表達自己既過往情況都唔撚係咁樣就交功課下？場景9流 橋段9流 演員9流 田雞出場幾秒就收佢皮，演員唔係講你搵d 呀豬呀狗做，係你搵d完全真係唔識演既人做，女主角既男友每逢有佢都心諗：屌個樣 表情 對白 配音都好撚難頂 睇到好尷尬，只能講完全無照顧過香港任何觀眾
周星馳你唔倨唔服既係Tvb 係娛樂圈 ，唔係香港觀眾 我唔係反中國，只係單純講你擺左幾多心血係部戲度，成套戲無限用浮誇方式，360度轉橋去掩蓋唔合理既地方，真係好難頂架，同舊個集無得比

成套戲既氛圍同結局同la la land 己經有幾分似，但呢套拍得突兀又唔順，加少少意思落去比成班人話睇到好有共嗚 你想有共鳴不如睇子華既娛樂圈血浴史第2集，講既野基乎一樣，更加中觀眾既心。

拍瀨尿成名又係炒冷飯，想串而加個世界努力無回報，反而做d爆野即刻比人棒上天，呢d野真係我都拍到啦，洗撚要掛周星馳既大名

我上次入戲院睇周星馳係CJ7中大伏。
之後無乜睇，西遊太多想嘔，美人魚喺飛機睇，ㄧ般。網上太多打手，現今太多假嘢，見今次意見兩極，我要用我雙眼去判斷，入場睇，無伏。
睇戲好主觀，笑位唔講，我分析吓共嗚位。

父女親情你無共嗚--因為你係小中學雞/父母對你唔好/你末有仔女

堅持夢想你無共嗚--因為你無夢想，唔知自己想做乜，係鹹魚

我有好多位都有共嗚，最記得個有錢肥仔講：''我好羨慕你可以做你鍾意嘅嘢''

喺香港/其他地方，有幾多人難得有自己夢想，可以以此為生，可以堅持到？

我做CG Artist,到今日仲可以做我想做嘅喺幸福一群。我見盡好多清，為生計要轉行，好sad...

新喜劇之王>>>喜劇之王>>>垃圾賀歲片

已經同星爺反曬面的谷德昭都話好睇
叫果D完全未睇過套戲
但又批評係垃圾既人情何以堪

谷德昭=打手，好似係

打手會無視睇過話套戲垃圾嘅留言
只會追住無睇過嘅咬
對於爛片， 俾一蚊戲飛入場刷票房都嫌多
支持一部爛片 結果只會造成更多爛片出現
而家周星星擺明每年一部爛片撚化觀眾

我覺得你班打手真係弱智
完全唔識利益同動機
谷德昭憑住周星馳電影一個小角色
登台出SHOW 都係食住呢個形象食水食足十幾年
而家借下星爺名仔爭取曝光係娛樂圈係成日有嘅事
好心你班打手係弱智都唔好當人係低能

班打手會無視你呢種 “睇過彈戲”嘅影評
粗制濫造嘅戲， 意義流於表面嘅戲
只會俾打手吹到經典神作
珅多D人入場睇

兩套都垃圾， 唔駛爭
要係一舊屎 同兩舊屎 之中選擇
聰明人會簡唔食

如夢其實在那個磅礴的雨夜中被車撞死了。
雨夜後的一切，是馬可為這個女孩完善的一個圓滿結局。
1.女鬼那裡，副導給馬可說昨天被你罵的女孩子，穿紅衣服自殺了，其實是一種暗示，說明如夢其實並不像她表現得這麼堅強。
2.渣男查理的傷害，是壓倒她最後的稻草。雨夜中的光線手法，悲壯的背景音樂，以大貨車的速度和距離，怎麼看都是嚴重車禍，但是如夢一點事都沒有。結合影片開頭，一位老者被人撞了，大家都以為是假的，結果他被120抬走了。而作為觀眾的我們，以為如夢沒有事，其實她已經死了。
3.撞到如夢的是大貨車，大貨車卻沒有停下來，反而是小轎車司機，他對如夢說道:“你要自殺嗎？別睡了，下次別這樣了。”有一部影片叫《生死停留》，男主一家出車禍，父母和女友當場死亡，男主在彌留之際構建了一個夢境，而全力搶救他的人都被他帶入了夢境裡，夢境是表面上發生的故事，最後男主在夢境中自殺，暗示他在現實中也真的死了。如夢在司機的暗示下，覺得自己沒有死，她沒有選擇繼續前行，而是往反方向回去。因為車禍的事故點，就是她的終點。
4.悲壯的背景音樂出自柴可夫斯基的天鵝湖配樂，這個舞劇有兩個結局，一個是喜劇一個是悲劇。雨夜後的夜晚，明線是喜劇，暗線則是悲劇。有朋友在這裡提到了娜塔莉主演的《黑天鵝》，因為我沒有看過這部片子，不做過多延伸。
5.馬可在公交車上戴的帽子是周星馳在片場導戲戴的帽子，暗示馬可成為了導演。
6.馬可在採訪節目中說要感謝一個人，但是他不知道如夢的名字。結果下一秒他就到瞭如夢的家裡並通知她入選了周星馳電影的選角。為什麼馬可能來通知如夢這件事，因為馬可就是導演。有朋友在這裡提到了參觀裡的人問如夢認不認識“李小龍”，我個人認為是致敬，星爺李小龍鐵粉，讓片中的人提了他的名字和扮演他，屬於彩蛋。
7.如夢告訴馬可她已經夢醒了，馬可卻表現得很不自在，吃了藥片，而他還在什麼地方吃了藥呢？就是被如夢扮演女鬼嚇到的時候，馬可在這裡知道如夢已經死了。
8.如夢說“這個世上，不是努力就能成功的。”馬可說“只要不投降，就是成功。”因為是如夢點醒了他，讓他重新拾回對電影的初心，但是如夢卻放棄了。這裡的放棄也是指如夢已經死了。所以他決定給這個女孩造一個努力就會成功的夢。
9.如夢說她現在在開網店，如夢的媽媽也能立即給如夢在訂飛機票，唯獨馬可沒有網，因為他不在這個網裡，屬於局外人。
10.如夢在電影海選時飾演了一個騙子和受害者，這一場戲有三個版本，只有第一個版本是真實的。第二版本扮演渣男時，查理顯得特別的醜陋，屬於一種藝術加工。第三個版本扮演受害者時，如夢果斷對嘲諷給予回复，並打了渣男。為什麼會有三個版本的分手戲，因為這是壓死如夢的最後一顆稻草。所以在馬可的劇本里，讓如夢進行了反抗。沒有反抗的如夢心灰意冷出了車禍，反抗的如夢成功晉級。
11.推開門的一瞬間，就不是如夢的視角了。我們站在了上帝視角，可以看見渣男查理的震驚，富二代的欣喜若狂，父親的淚流滿面，小米想攀關係的急不可耐，嘲笑如夢的導演成了主持人，但是反而是如夢的特寫鏡頭特別少，她彷彿像變了一個人，整個人都散發著光。
12.在頒獎典禮上，如夢獲得最佳女主角的作品根本就沒有，反而是她以前的各種龍套合集。正常的頒獎典禮是，播放候選人在入圍作品裡的鏡頭。暗示“一年後”這個時間線是虛假的。
13.頒獎嘉賓觀眾都希望周星馳作為彩蛋，實際卻是馬可。馬可在如夢死後，馬可的角色定位成了周星馳。才會在扮演士兵甲的時候說怎麼死？這不是尹天仇的台詞？並且馬可特意強調了人生啊，如“夢”。
14.頒獎典禮的背景音樂和如夢車禍的背景音樂一樣，首和尾，影片最後的二十分鐘，並不是現實。
15.片尾如夢給群演說的最後一句話“繼續努力，你會成功的。是馬可對如夢父母說的話，“她很努力，她會成功的。”這裡的如夢是如夢本人嗎？不是，真正的如夢在頒獎典禮抱住馬可的那一刻就消失了。她對應的是馬可，而群演對應的是如夢，因為要把希望的種子播撒出去。
16.周星馳在一個路演上說《喜劇之王》的結局太悲了，所以《新喜劇之王》要一個圓滿結局，所以最後的劇情是馬可為他人生失意時碰見一個讓他重拾信心，卻已經不再人世的女孩寫的一個劇本，構造的夢。
周星馳，他成功了，他在蟄伏數十年後，抓住機遇，迅速紅遍大江南北。但是，百年才出一個周星馳。現實就是這麼殘酷，生活本就是一場悲劇，世間上更多的是像如夢這樣的普通人，你最初相信夢想，相信努力就會成功，被無數次打擊後，你開始相信命運，並不是努力就會成功。你認清現實，做回碌碌無為的自己，在看見其他人相信夢想的時候，嘲笑道“傻子，人要有自知之明。”心中的火熄滅了，誰也無法拯救你。
這個白髮蒼蒼的老人卻希望人人都是周星馳，他把希望給了和他一樣追求夢想的人，才會總是在自己影片里大量啟用新人。他給的是一個成功的機會。新喜劇之王，是傳承。

王寶強去佢屋企食飯果陣 女主角係冇碗既
得王寶強同老豆老母有碗

呢個位應該最多人屌套戲悶 ，香港講乜嘢夢想啊

聽朝起身返工啦柒頭，夢遊就有你份

未睇又知係垃圾 ，如果你答我未睇就知係垃圾/垃圾都要曬時間睇既話咁冇野好同你講

你條打手無視左樓上N 咁多入戲院睇過話唔好睇嘅影評
睇爛片用一蚊買戲飛都嫌多

道具組表示：只係咁岩無碗拍戲姐。。。
一個月粗制濫造嘅片邊會度過

人講咩你信咩 香港豬

係啊
所以我咪唔信你呢個打手所講嘅野
將套垃圾講成佳作

唔係最勁既就係垃圾 香港豬

真係唔明話好睇咩心態
連大陸人對套野評價都麻麻
自己睇完覺得成套野都粗制濫造
求秋其加少少舊集對白 影子就好睇
認真啦，呢d電影點入口？

就算而家周星馳再出山演都好，都唔以前嘅星爺。

套戲好唔好睇呢啲嘅正常就緊係睇過先評到嘅，
不過有好多戲或劇一開始就算身邊嘅人話幾好睇我都唔會睇，例如泡菜劇、泡菜戲，除非有好特別嘅主題，好似Netflix 嘅李屍朝鮮，唔使同我講話好睇我都即時開黎睇。但我唔會未睇就去批評話套劇係垃圾。

又有d話某某戲話好睇、我睇完又覺得好一般，好似挑戰者一號、盧根，睇完真係麻麻。

又有d人話某某戲好差，係垃圾嘅，我睇完又唔覺得唔差喎，好似Arrival 、水行俠。

結論，你想睇嘅咪去睇囉，唔想睇嘅咪咪鬼睇囉。

但唔該你唔好未睇過就話睇戲垃圾。

你可以為咗你地嘅所謂原則去先入為主去拒絕呢套戲，例如咩大陸拍就係原罪、用哂大陸演員就死都唔睇呢d咁，睇套戲都要拉去政治到做乜。唔睇咪算囉。

睇都無睇過就黎討論，真係好鬼搞笑，無睇過我同你討論d咩？

點解仲有咁多人當喜劇之王係笑片咁睇

我唔係打手所以我回應你彈戲部部
場景點樣9流
現現實實攞大陸景
呢樣直程我要讚
以往大陸戲取景同真實唔同
但佢竟然敢用周街殘舊呈現大陸真實一面

至於其他你鍾意點講都得
始終你有比錢入去睇

如果咁介意大陸人咁介意其他人用港式無厘頭
咁我都無野好講
未睇果d自己考慮

周星馳 : 我以為我拍了很多悲劇，可是拍出來你們都覺得那是喜劇。

根本呢套係悲劇

佢好多劇都悲劇收場，舊西遊，新西遊，舊喜劇同今套新喜劇，全部都反應佢內心陰暗面，星爺好多遺憾

根本喜劇第一集就係講佢未出名個幾年既過程

呢集亦都想帶出好多野未成功前一定受人冷人冷語。到成功後又會有班人r著數
同埋要運氣

睇完
論劇情真係好一般

同埋今時今日仲同人講勵志，無論大陸香港都好離地

豆辦評分已經係周星馳系列電影最低分
你班打手好死出嚟解解晝
大陸人都知部戲係垃圾， 仲要介紹垃圾俾人睇

大把大陸戲有呈現大陸真實一面啦大佬
套戲完全唔考慮香港人無問題，但佢而家連大陸人都覺得一般，我入場個陣睇到好尷尬，完全唔明隔離班師奶笑咩

講真實， 上年有部“我不是藥神 ”
呢套佳作可以一睇
都係大陸電影， 但拍得好嘅大陸電影我依然推薦
唔該打手收收皮， 睇爛片一蚊入場都嫌多

連登越反越紅定律

女主一野做到最佳女主
播就播當年老臨片段
唔交代唔緊要 你播返2分鐘套新戲女主演技都無

俾人昆足咁多年都唔夠咩
仲要再俾錢睇下佢今年有無呃我？

班打手話尊重人地意見喎
所以選擇無視但又繼續叫人入場睇

無既
一係冚家剷打手
一係劣質狗屎垃圾都啱既觀眾
兩者都係仆街黎昆人入場

隻碗比左呀馬可

其實香港真係咁多窮L咩 食個飯既價錢都嘈咁耐 你可以等網上盜版唔洗俾錢嗰陣再睇或者唔睇既 無人叫你依家俾錢入場啊

如果有彩蛋係佢最尾係醫院醒番就正 但賀歲片做到咁會唔會俾人話唔吉利

成鳩日叫人入場睇完先話唔好睇既人
你要明白每年賀歲片
都有班冚家剷導演拍撚埋d垃圾出黎昆錢
又年年有班低質觀眾
話過年睇戲要求唔好咁高
繼續俾錢入場睇
搞撚到呢十年既垃圾賀歲片都有千萬計收入
搞撚到d垃圾片年年出
你宜家仲叫我俾錢入場睇完先屌？
無撚野嘛？昆左我十年都唔夠？
如果出年王晶、葉念琛、黃百嗚又黎你會唔會入場睇完先屌呀？

唔好啦
雖然而家個結都唔係好

炒冷飯又炒冷飯
係都要話有深度
但係故事同拍攝手法又無深度
成碗刻骨銘心初戀金銀情侶套餐咁

宜家唔撚係錢既問題
係成個電影業既問題
點解宜家每逢過年
好似攞正牌出爛片咁
粗製濫造拍一個月就推出黎昆水？
（呢度唔止講緊周星馳）
跟住又有一班唔知係唔撚識睇戲吖
定等錢開飯既打手上黎歌頌一套垃圾
等其他人中伏入去睇
d正常人睇完又對港產片再度失望
但片商今年又收夠籌明年再黎過
年年都係咁
你覺得呢個循環對港產片市場係好事咩？

原來劇入面已經自我劇透😂

以你既心態 其實香港電影業死緊 因爲電影未睇 你就話垃圾唔睇 如果拍得好都無人會留意到 有人上黎話好睇 你地就好似今日咁屌番佢地 用呢個邏輯咁樣loop落去 根本無一套戲會「好睇」 咁樣只會令香港電影業快d死

你錯啦
首先我唔會睇一套連trailer都唔吸引既戲
呢個真係撐唔落
連精華、要黎吸引人睇既內容都唔掂
加上賀歲垃圾片檔期
網上面既評論
種種因素下點會仲入場睇呀

咁垃圾都討論
笑點又無
劇情又垃圾

我直情覺得係老土，請問係咪真係有人估唔到查理係呃佢？

講得好

打手話“睇完先罵”
明明睇完話垃圾嘅影評都有好多，班打手直接無視水人俾錢入場

今日入場俾爛片， 下年依然有大量爛片

你睇下中國班真正影迷討論香港電影就知
佢哋都鍾意睇以前香港黃金年代嘅戲
班香港導演食老本拍垃圾
佢哋都好清楚

新喜場景設計得非常垃圾
拍攝既角度單一 場景範圍窄
窄到連拍遠少少既景都無
係一個畫面塞晒所有野/人入去
出黎效果完全唔立體 無方向感
東一忽西一忽 一時係影廠拍 一時又變左泥地
一時又返左屋企 一時又係條街
作為觀眾完全想像唔到套戲用緊咩場
整場感覺非常亂七八糟
我就認為想遮走某d景？因為呢套成本唔大

咁不如之後出碟個結局係女主係醫院醒番, 跟住星爺親自探佢, 搵佢拍"新喜劇之王"

另外, 戲中戲既idea好正,包括賀歲片唔可以太殘忍同用王寶強講星爺自己處境

睇到老尷到

片場拍緊可能都笑下

係戲院播真係老尷到呢
唔好笑無意義

周星馳：你識條春咩！我拍套屎比大家睇 都會有人鐘

女主鄂靖文之前參加既搞笑綜藝節目都幾正, 有少少星爺無厘頭風格,上面有套扮斧頭幫, 唔知係咪咁樣星爺睇中佢?!

你覺得尷尬姐 人地講緊片場d茄呢啡真係咁樣hea㗎嘛 YouTube baby john有講到

咪啫係女大J

唔知點解佢講咩出黎
都覺得係好笑 先勁

大家明點解一套垃圾都有咁多人覺得好睇啦
唔好嘥錢啦各位

琴日Facebook 已經有高清
但係蝗語 不過算啦

睇盜版都嫌嘥我時間

agger
繼續推post

只能夠話唔難睇，不過成套戲大陸味太重，結局又收得太快

跟本係大陸片黎

個問題我唔係無俾過錢入場睇
仲要係俾過好撚多次
但次次都黑哂面on 99咁離場
個戲院仲播緊d ending喜興歌
好撚似笑緊我做左水魚咁
幾撚諷刺
dklm到今日仲叫我俾錢睇完先屌？
唔撚該你問下周星馳
呢幾年拍左d乜撚片出黎先啦

dllm越諗你講既野就越嬲
講撚到電影業死係因為觀眾唔入場俾機會
你老母你唔屌下呢幾年王晶、
黃百嗚、曾志偉、周星馳佢地玩撚爛左個賀歲片檔期？
搞撚到賀歲片=爛片
你宜家黎怪觀眾？
你個腦係咪有問題呀？
你套戲有料就自然有人睇架啦
上年套屍殺片場就係好例子
麻煩話人唔入場就屌既人
自己諗下呢班影壇毒瘤過去做過d乜先啦

睇完 喊左兩滴眼淚

咁你又做過d咩

個結局都唔知乜鳩

入場？
屌佢老母啦，另外俾廿蚊都唔睇垃圾片

而家網絡年代
你唔駛質舊屎入口先知係屎嚟既
你張開眼望吓吖
嗱你有眼見
見到個周字，之後有個星字
似唔似個肛門？
似呢？咁你再哄埋去就有屎標出嚟架嘞
係咪咁難理解？
。
近排睇咗逆流大叔、三夫
你老味就冇戲「好睇」

0:46
1:45

周生教戲

總括劇本ok 輸在大陸人，大陸影，大陸feel.
令人毫無共鳴可言!

嚴格黎講係外語片，唔係港產片(蝗語配廣東話不論不類)。
好唔好笑，玩埋啲爛gag，主角俾人糟質一定好笑架。
玩underdog做女主角身邊一埋家人一定感人架!
都係果句， 我唔係大陸人! 無共鳴囉！。吊

無興趣唔入場睇唔係問題
入場睇咗覺得垃圾都唔係問題
未睇就覺得垃圾都唔係問題 (大部分人唔多唔少都會有呢種預設/偏見)
但唔入場睇之餘，又唔gur人讚套戲，抹黑人地係打手/唔識睇戲，就係問題

老實講，如果有人讚葉念琛嘅戲好睇，我根本唔會理佢，因為我根本無興趣睇
我甚至唔會睇到任何讚佢部戲嘅留言，因為我根本唔會入一個討論葉念琛電影嘅post
邊似得你咁抵死，唔想嘥時間睇你口中嘅“垃圾”，但又嘥咗好多時間精力為部垃圾同人罵戰

“周星馳電影”排頭太爛
連續幾年出爛片
觀眾已經連續三四次買單
觀眾嘅忍耐力都有限
一次一次消費以往周星馳嘅形象
你就預今次消費晒以往嘅形象

你自己無睇都係度話人打手水你幾十蚊啦死仆街

好似話個結局係女主比車撞𠴱陣已經死左
後面成功係因為佢發夢先產生

係呀，
我就係鐘意嘥時間屌柒你班打手
等你地昆人入場咁撚過癮吖嗱
舊年屌柒棟篤特工
今年就屌呢套

翁子光評賀歲片《新喜劇之王》（少量劇透）

農曆新年只看了《新喜劇之王》，雖然這部電影以周星馳電影來說，在香港及內地都不算賣座，但我個人非常喜歡，這在周星馳電影中，是很特別的一部，如果你純粹當是周式「無厘頭」喜劇來看，你可能會失望，但我認為這是簡單但又因為「入世」而有深度的電影，撇除糖衣般的勵志感動，周星馳竟有深藏不露的世故真情，在一些講人的成敗、親情、盼望，都用了一些看似平常但又充滿細膩生活觀察，去深入淺出去講，風清雲淡，看著舒服，你在故事中會看見你身邊的不少人的影子，有虛偽的、失落的、口硬心軟的、委婉而深情暗戀、偏執的，星爺都用了蜻蜓點水而又值得深味的方式去寫，星爺當然不是小津安二郎或者許鞍華，但他的眼光在這部電影中竟意外地被我看到了「入世」和「出世」，可能也因為這種「意外」，令我特別珍惜這部電影。

（以下劇透）
有觀眾發現，電影的女主角在一場雨中交通意外後，由一個跑龍套，頓然變成了一個成功被戲中的「星爺」選拔，並最終成為影后的「幸運兒」，後面的劇情又突然又拍得夢幻，讓人疑惑這都是真的發生了嗎？有人覺得女主角在交通事故中已經死了，周星馳也說過這會不會是女主角受傷入醫院後迷糊間的一場夢呢？女主角叫「如夢」，原來繞有深意，周星馳從一個「夢想家」，蛻變成一個，變成一個講「人生如夢」的化者，是老了嗎？沒所謂了，反正都不是偶然，他不是早已告訴我們「別人笑我太瘋癲，我笑他人看不穿」麼？《西遊記大結局之仙履奇緣》中孫悟空回頭看著自己的化身至尊寶擁抱著所愛紫霞仙子，那時候，周星馳失去了朱茵，《回魂夜》的結局，最初從精神病院逃走出來的捉鬼大師周星馳，最後死了，回到病院的花園中，看到了頭髮落光的阿群（莫文蔚），說「對不起，我來晚了」，他是鬼嗎？還是一束思念而成的幻象？周星馳的世界，本來藏著出塵浪漫，豬大腸外號蕩氣迴腸，火雲邪神的金屬暗器會化成蒲公美般的飛花，他是星爺卻也永遠是香港人的星仔，老了，也不會老。

批評周星馳炒泠飯的，不明白一點，「炒飯是要用隔夜飯的」。

咁我要做d咩呀？
我係電影從業員呀？
又想射個波落觀眾度呀？
我可以做既就係好睇既戲一定入場睇
同一定推薦人去睇
夠未呀？

見你睇套戲都激到爆血管咁真係仲好睇過喜劇之王
喂，做個好嬲既反應黎睇下先

班濕鳩打手以為自己好撚醒
諗到你唔入場就唔好屌呢個方法
以為可以一石二鳥
（睇死你都唔會睇，
就可以大大聲叫你收皮，
就算你睇都幫到手刷票房）

人地係正義既化身

見到你班打手咁低質
下年都唔知仲有無人請
我仲開心啦

笑人年都唔過做打手
但自己年年追住屌
都好周星馳風格

我唔係正義
係你地仆街冚家剷姐
新年流流昆人入戲院睇埋d垃圾戲
你毒撚一條就幾十蚊姐
如果人地一家幾口你地班冚家剷過意得去咩

咩叫“昆人入場”？
如果有人睇完覺得難睇，但又違背良心讚套戲，咁就係昆人入場
但如果有人真心覺得套戲好睇而讚套戲，信唔信佢係你嘅事，唔能夠指責佢昆人入場
請問你憑咩話所有喺呢個post讚套戲嘅人都係前者、係“昆人入場”呢？

你地就緊係想我唔理啦
做咩呀，
俾老闆鬧呀？
算吧啦，套戲票房無得救架啦

唔係呀
你唔好停添呀
你唔推邊有咁旺場呀

套戲咁撚柒
連大陸狗都插既戲你都真心推介？
你縮撚埋一邊唔好害人啦，好嗎？

唔撚洗激將法啦
我一定推爆個post
等d人唔好受害

好，開定2等你

匿埋喺連登有撚用咩
facebook大把香港圈中人/評論人讚套戲，你快啲去屌柒佢地啦

未

[新喜劇之王] 周星馳: 「如果無咗農夫我都唔知點算好」C君: 「我收咗你大利是吖嘛」

又會咁得意開上面個post之後，又不停撐套戲

班打手都收左大利是囉

講垃圾一定唔夠其餘果三套港鏟片垃圾

利申：（果三套未睇）

人類係唔會覺得垃圾片好睇

你邊度見到我“不停撐套戲”？
我幾個鐘前先忍唔住手留咗個言，而家已經好後悔參與咗呢場充滿偏見與誅心論、毫無意義嘅罵戰

please ignore all the haters posts, most of them keep posting pointless posts are getting paid. I see these kind of comments all over internet. I think is someone / some company wants to pull down this movie.

go-to HKMOVIE, most of the comments are real and they really watched the movie, or see it in cinema, judge by yourself.

你又知我無？

咁你咪on 9囉
一個觀眾應做既野都做埋你都話唔夠
電影業就係有份俾你呢d 柒頭整死
乜都賴落觀眾度

咁你走啦
唔好喺度害人

成功啦成功啦
已經要叫人轉移去打手多撚過乜既hkmovie

一個連睇都未睇既人係度話一個睇左既人on9
香港豬係得既

留左幾個喎

開撚到2先算啦
周星馳三個大字到初五都推唔到1001
麻煩收收皮啦唔該

俾人昆幾次都唔夠
要昆多幾次先夠？
你條友真易呃

仲話自己觀眾 ，睇都冇睇就係度扮曬蟹諗起都好笑，人講乜你信乜你仲易呃啦傻豬仔

係啊，留咗3個
明知呢個post唔係真係討論post，我已經無發表過任何對套戲嘅評價，但見到啲好離譜嘅留言忍唔住講咗幾句，都唔知自己咁認真做乜

不如答身為觀眾既我
仲有咩未做啦

年年呃你你就年年照入
套戲唔得就關觀眾事
都唔撚知邊個港豬
睇套戲都奴撚過人

入場睇做左未

人講乜我信乜？
呢度充斥住打手話好睇喎
你係咪撞親個頭呀？
你先係信果個喎

They don’t seem like haters but robots with auto-reply function. So repetitive and nonsense...

咁係好睇

不如你碌返上去先啦
講左點解唔會入場架啦
唔好再喺度呃人入場推票房啦
你柒姐其他人醒架
呢招唔work架啦

冇睇做戲評又真係幾撚醒喎

點左你名架啦
到出碟萬人圍插果陣會召喚你出黎

醒撚過明知爛片都照俾錢入場睇果d先

冇咁點

冇睇又知係爛片 香港豬

放長雙眼啦

睇往績啦叻人
王晶聽日有新戲上你睇唔睇呀

買波膽咩往績 ，真係笑撚死人

算啦同你條on9仔講多曬口水，繼續做打手踩啦 呢個工作幾岩你做

啱啱睇完

論演員

大部分演技唔錯，例如女主角爸爸，馬可，騙子男朋友。

可惜個人認為女主角冇乜觀眾緣，最少吸引唔到我，想搞笑但係硬係有點尷尬。重現張柏芝我養你嗰幕，簡直睇唔落。冇辦法啦，觀眾好多時都憑直覺，差d野就硬係差d。

茄喱啡有錢男仔朋友都貌似鋪排做笑點，但都未到肉，唔係好夠喉。後尾消失埋，都唔知出現為乜。

個人私心唔鍾意全大陸cast，硬係怪怪地，好似係回味舊喜劇之王，但人地場地背景變曬做大陸，但又不斷採用港式搞笑。

冇左以前陣容差d野，尤其周星馳本人，不過冇辦法，冇得強求。

論劇情

老土劇情都冇乜所謂，但嫌冇乜高潮起伏。會想睇下現實朋友小米同女主角既前後對比。

論對白

對白十分本土同盞鬼，滲透著淡淡周星馳嘅影子及風格。雖然見唔到人，但總係感覺到佢係度。

覺得配音好盞鬼，特別要讚農夫！某d救埋本身既演員，例如長髮導演，有d錦上添花，例如騙子男朋友。

總結：不過不失，少少遺憾，唔知可以消費佢本人名聲幾耐

睇往績有乜問題？
答我啦，你睇唔睇王晶呀？

俾個老豆感動到喊左幾次

唔夠人講就「算啦」
答我啦，王晶你睇唔睇呀on 9仔

基本上老豆一出場就有笑位

我覺得老豆演技比所有其他演員高至少一班

唔知我有無睇甩，小米一開始係無叫過如夢嗰名，叫嗰陣係用喂，係去到最尾先叫夢姐

咁認真評都無人睇到架 ，垃圾一套洗咩咁認真評 ，d撚樣打手唔會睇到架，你有你評佢有佢踩

點解有人讚得落 垃撚圾

未去到要讚，但唔會係垃圾囉

不過香港人係咁，唔係最勁既就係廢

唔係最勁就係廢 而係盲目咁踩

睇完 我覺得好睇
D笑位都還可以
勵志小品囉
一定唔係少林足球 功夫個種級數
但好過美人魚

D廣告真係好突兀
估唔到星爺咁嘅身分
淪落到為左奶共都要格硬加d廣告落去

你隻縮頭龜肯答我未
王晶出新戲你睇唔睇呀？
我話睇往績都俾你笑
你連咁撚簡單既野都理解唔到
真係乜人睇乜戲

一早做左政協
都唔係今年先奶啦

今日睇左 因為其他戲無場 呢套又有位先睇
睇完硬係有種講唔出嘅奇怪感覺
可能大部分大陸演員，配廣東話，好格格不入
故事框架太正路，做唔到以前星爺種無里頭，可能驚大陸人接受唔到(?)，好多位好勉強，有睇開星爺舊作應該明
再加上無咗周星馳做主角，睇一個三唔識七嘅演員，真係揾唔返以前種感覺

不過，故事算係合格嘅，女主老豆好入戲，佢男友都唔錯，亦都帶到臨時演員個種對人歡喜背人愁嘅情感

做左政協同為左迎合d廣告商係部電影度落d突兀廣告係兩回事
雖然兩者都叫做奶共

仲有，最近好多所謂合拍片都好鐘意用8,90年代嘅歌去包裝套戲，但又要揾大陸人翻唱普通話版

呢套有用danny既《疾風》，《分分鐘需要你》，之前擺渡人又用beyond 嘅《冷雨夜》，《真的愛你》《喜歡你》，想包裝到令香港人接受。

但本人覺得好勉強 可惜要承認而家港產片真係好難返到去以前咁

果個位真係做得好突兀 扣分位

好現實最後個ending播返佢做過的茄喱啡鏡頭
係touching 既

喜劇節奏掌握得好
感動位都帶動到

華為榮耀果啲核突到
簡直破壞咗套電影
哩個好失望

有人唔鍾意套戲我明白
但唔使一讚套戲就話係打手？
我自己睇過套戲 講真笑位唔多
但故事有message（關於夢想、演技、人生如夢）
亦有感動到我嘅位（尤其係女主阿爸）
喺星爺電影中屬於中游
喺近一年中港電影中屬於中上游
熟悉電影嘅導演谷德昭、導演翁子光都讚套戲
出名本土嘅歐陽偉豪 本土又熟電影嘅杜汶澤都讚套戲 唔通佢地又係打手？
不過我明白都有人唔鍾意套戲 係真心鬧套戲 唔會質疑佢地係抹黑套戲嘅打手

我覺得佢揀演員果陣應該好好screen下
有某d大陸演員係夾佢既風格的
例如今次女主角就夾唔到
老豆夾到，張全蛋都夾到
甚至大家最憎既小豬，我覺得啱周星馳d戲

題外話，近年用粵語歌用得最好既電影絕對係《樹大招風》片尾播讓一切隨風

拍得冇喜劇之王咁好 但唔差

得閒可以一看。未至於爛片
呢套低成本製作。
係西樵山 國藝影城拍

點睇樓上d comments 又打手

你唔睇可以唔睇，但唔好冇睇扮睇屌套電影，身為一個觀眾，你連基本尊重都冇，仲話做盡觀眾要做既野，最基本入場睇你都做唔到

勁，咁都有打手

你咪撚講第二d先
你笑乜撚野睇戲要睇往績呀
你肯答我王晶有新戲你睇唔睇呀
碌柒

幾好睇喎，覺得好睇就係打手？

套戲感動位做得好過笑位
有啲場口睇到我眼濕濕

睇你都懶撚過閪唔碌返上去架啦
咁我就講多次啦
新年檔期呢十年都俾人做到爛哂
好似攞正牌出爛片咁
點解仲要俾錢支持呢d奸商？
點解要助長佢地？
連預告都爛到無邊意慾去睇
點解我仲要浪費我d金錢同時間？
每年新年新戲上
呢度唔知真心定打手
都喺度話好好睇好好笑
（今次上面仲有人話由頭笑到尾潻）
舊年套棟篤特工吹撚到呢
果套過左大半年咪又變左連登公認既爛片
好撚心唔係打手既話
就麻煩睇戲要求高返少少啦
唔好普通野就吹到神作咁啦
咁搞落去香港電影真係死快d架咋
觀眾既應做既係支持有質素既片
唔係爛片都走去睇

其實個結局會唔會係bad ending嚟？
即係女主角撞車之後就死咗
之後嗰啲都係幻想嚟，節奏開始去得好快好怪

1. 馬可話唔知嚇佢嘅人係如夢，之後又突然知道，再去佢屋企搵佢
2. 冇啦啦如夢有份去casting新戲
3. 馬可想畀名單如夢睇嗰陣突然上唔到網
4. 但佢父母又可以上網買頭等機票
5. Casting完，如夢推門行入光芒中
6. 如夢嘅得獎片段得佢做茄喱啡嘅片段

同埋睇睇下順眼咗，幾靚

谷德昭 翁子光 歐陽偉豪 杜汶澤全部打手？
神作就一定唔係 但有人覺得好係正常

咁解都好似又通

其實套戲啲橋同埋message都係ok，但某啲笑位好尷尬（王寶強嗰啲），同埋套戲嘅劇情無鋪排唔跟戲劇理論，搞到劇情支離破碎，人物塑造得唔夠立體，女主嘅設定搞到我都覺得佢有啲煩

整體嚟講其實唔係話好好但係又未去到爛片級，奇怪嘅係一般網上普通人嘅評價都係屌嘅居多，但係熟電影班人就唔知點解好鍾意，可能係星爺拍出嚟唔係比你地睇，係比自己同班電影人睇

影評人可以拋開周星馳呢個名獨立睇呢套戲
但觀眾好多都覺得佢越拍越差
佢以前咁多經典，一情不自禁比較上黎係好慘不忍睹

真心覺得好睇wor

點解咁多負評...

有幾樣缺點點好明顯：
1）結局太差（無種首尾呼應嘅感覺，同埋有爛尾feel）
2）角色塑造唔立體、唔合理（馬可本身應該係一個好勁嘅人突然間跌到好低淨係可以拍爛戲，但係又無相關劇情去設定佢個角色，搞到佢成套劇變左個好撚串嘅廢柴，最後負碌咸魚返生）
3）無鋪排（點解女主突然入選？馬可同女主點一齊成長？）
4）某啲笑位太誇張造作（所有王寶強嘅笑位+有時女主男友太誇張）
5）某啲演員唔掂（女主、馬可、李洋）

不過都好過啲賀歲爛片嘅

其實好高質 啲人盲反
笑中有淚

尤其老豆
演技真係無得彈

其實女主角本身好有料 只不過懷才不遇
到真係有機會比佢發揮 靠一部電影劇爆紅 其實都好寫實

我覺得當你知道主角己經死左/發夢，上面三點都通晒。
王寶強又真係誇左
演員我覺得演得好好喎尤其男友朋
缺點係啲場景太假 成本太低 搞到入唔到場戲

1. 講真佢紅反 要打聽返如夢係邊個有幾難
2. 就咁睇有啲突 但有一幕如夢話要send曬cv比全中國人 所以唔奇
3. 無Wifi/wifi差
4. 電腦線上網
5. 快進去一年後既效果黎
6. 講左話成名前片段 依幕特寫老豆老母 做感人位姐

諗多左啦

呢個post 488負皮你估有幾多個真係入場睇左
不過都明白就算有入場都可能會拋唔低星爺之前癲鋒嘅作品而唔like 一黎全大陸演員大陸景 二黎真係唔好笑

第一點，現實當然唔難，但劇本寫馬可唔知佢叫咩名，又冇講佢點打聽返黎，呢啲諗劇本應該有考慮到

成套戲得老豆老母有演技

怪俠一大碌:郭子健一定係想星爺再搵佢拍戲所以加入打手行列

睇兩段已經唔想睇，第一代喜劇之王咪就係捧紅左好多小角色。點解一定要用大明星？

其實冇睇過就屌人唔好睇，點站得住腳

睇左你未理，我愛你未？

488負評你又覺得d人無睇
大陸論壇負評你地就話人地係打手
只有讚既就係真心推薦

情況有少少唔同 因為連登呢到係逢中必反 大陸個邊唔係
不過聽講套戲一早有片流出 未上映都有大量人屌 有理由相信係競爭對手做既 少咗人睇係正常
呢套唔係神 但一定唔會係垃圾 睇完我唔會覺得係浪費時間咁大獲 反而係你一路屌一路屌 唔知做咩？ 對於一d無興趣睇既嘢，真心留言都費事，唔知點解你會咁踴躍呢？唔通你真係咁有正義感？

我覺得好睇喎， 宜家佢嘅戲全部都係有意思， 有說話想講俾人知， 本身冇諗過抱住笑片嘅心態去睇， 點知有幾個位都好搞笑。

你自己搵返上年棟篤特工個post
我已經屌緊d混水摸魚既賀歲爛片
我係好鐘意睇戲既人黎
都唔想睇住香港電影業墮落
年年新年
d冚家剷真係好似攞正牌出爛片咁
仲要一班人喺度吹奏
上年有人話過年睇戲唔好咁高要求
真係唔撚知呢d人諗乜
點解過年就要接受無質素既戲？

電影大俠
呢邊請

根本周近年嘅戲都唔係想拍無厘頭笑片， 人學拍嘅戲轉哂型，有故事有意思，然後大一班人下下屌佢d戲唔好笑。

呢套就算打手幾出力
正常人都唔會睇啦
咁你又睇左未呀

都有5五百幾萬票房
唔知有幾多無辜家庭受害
中意電影幫得就盡幫啦
利申:未睇

見到個牌面都入去睇
果班人無得救架啦

學你話齋
唔可以無視架喎

你咪其中一個未睇先屌

快d入去屌人啦
收咗錢要做全套

佢上一秒仲對香港電影好有熱誠好有承擔
跟住態度突然變晒
我適應唔到呀

人地無俾埋錢佢唱恭喜八婆 claim唔番

未睇就屌有乜問題？
周星馳前幾套乜野質素？
點解我仲要俾錢入場
更何況宜家影評over all都係一般至差

正式宣布

會員：怪俠一大碌

敗走影壇

我收左錢我冚家剷
我無收錢就雙你冚家剷
deal唔deal

你地就緊係想我走啦

用返你果句

見到個牌面都入去睇
果班人無得救架啦

你咁緊張做乜呀

連登要洗正負評基本上好多公司有齊Pricelist 所以無乜參考價值

上到大陸嗰堆賀歲片使撚喺度請打手咩
香港票房零頭都未到 打手又貴過大陸咁多

但相反上唔到大陸嗰d就...

我專屌靠賣名氣混水摸魚既賀歲片
呢d先多人中伏
上年黃子華
今年周星馳
王祖藍？算吧啦

周星馳呢套就攞明合拍片
八婆就賣港產
好愛香港電影呀

講返套戲啦不如

我覺得依套係功夫之後周星馳最好嘅一套
幾撚諷刺 之前套套都咁高Budget 但得特技無靈魂
反而依套幾個月dup出嚟嘅重高質
希望佢真係搞唔掂爭人周身債可以出嚟拍返套賺錢

用香港情懷拍合拍片就要屌多兩野啦

恭喜八婆未又係賣導演名氣嘅垃圾
做打手專業少少ok?
個Angle如果係屌周星馳食碗面反碗底云云嘅就無人Challenge到你喇

吊你老母 狗都唔吊

哦 又轉論點呀？
新喜劇點用香港情懷呀？成套戲一個香港景都無
不如你都係入場睇一次先做打手啦

少林足球之後好似上左特技癮咁

陳白強既歌係代表d乜呢請問

問心佢嗰幾套喺返當年中國嘅特技水平嚟講真係超班
佢係真係好撚有堅持 但其實無人想睇佢玩特技
我唔介意佢出嚟捽牌用返賭聖d火

唔撚係嘛
乜你覺得果個導演有名氣咩？
怪唔知你話周星馳好好睇啦

陳「白」強我真係唔識
陳百強同白粉強我都識

落首廣東歌就叫賣香港情懷
以後任何港產片咪撚用英文配樂呀
荷里活片咪用KPOP呀
打之前用吓腦先ok?

其實你對住你唔啱睇既負評
都話人搵公司做出黎
你自己都係「打手論」啦
但你轉頭又話人乜都「打手論」喎
你覺唔覺自己好矛盾呀

咁你都唔認
露哂底啦你

係呀
見到周星馳都入去睇
無得救架啦

佢本身成名都唔係靠特技

不如你串人之前
讀下書了解下歷史先
就算港產片用英文配樂都係香港文化
你知唔知香港俾英國統治過呀
接受過英國文化教育
大部份人學過英文架
知唔知呀大陸仔

戲裏講既現實幾咁仆街，戲外原來周生同大陸電影院線反台，所以打手君臨天下 ，全面進場！

電影在影院與現實同時上畫，so bloody irony innocent!

彭浩翔有名氣

怪俠一大碌係打手界最大名氣

佢搵梁詠琪謝賢果d咪又係想用佢地名氣
不過明既，睇果套戲一家大細幾百蚊係抵死
點同睇周星馳

荷里活好多cyberpunk都有香港景甚至廣東話
又有乜歷史意義呀

其實你知唔知點解會取香港景呀？

點呀低質打手
肯答我王晶你睇唔睇未呀
柒左就淨係識避唔答

為左講贏我
連梁詠琪謝賢你都話有名氣
真係服撚左你地
係既
係大陸人方面只要係港星就有名氣

又係因為要賣香港情懷

琴晚睇完套戲諗住入黎討論下
屌見到個乜撚怪俠睇都無睇係咁係到引戰
未睇過有咩資格評論套戲 好撚煩 已block

你真係唔知
怪唔知你撐呢套戲啦

ok
粱詠琪同謝賢過晒氣

請指教

想拍東方文化吸引大陸市場囉
但點解唔取大陸景呢
因為只要有大陸景被炸既畫面
一律都過唔到大陸電檢
何況cyberpunk多數都係講罪惡溫床
美撚拍大陸拍成咁又會傷害一班玻璃心
所以多數用最近
文化自由既香港景去表達東方文化
某程度佢唔係利用香港情懷
係利用緊香港文化

新年既戲係比大家大細入場眾下娛樂下.因為鋪頭好多都唔開.可能真係一年先得依個時候睇戲,佢地唔係影評人.睇完就算架啦,佢地只會睇自己識既,睇TRAILER好似好睇既.大CAST既.如果有要求睇戲既人就唔好係依個時間睇片.睇依D片駛唔駛分高低質呀.依D片又唔係駁拎獎.

total rubbish, waste of time!

又唔係要去到攞獎先叫高質既
今次周星馳呢套係乜質就心中有數啦
過年唔一定要好高質既
但絕對唔容許低質充斥新年檔期囉
低質都唔係最致命既問題
問題係低質野仲要幾千萬票房咁收
咁即係代表d咩
就係連觀眾都縱容左呢d奸商年年呃大錢

無睇過就唔好話低質
D人成日拎喜劇之王黎比較 睇完就知其實唔係同一樣野黎
當佢係一套全新嘅戲黎睇認真唔錯
個人認為好睇過美人魚好多
都唔明點解成日話炒冷飯 唔好睇完預告片就以為睇晒成套戲

cyberpunk電影八十年代已經開始有啦
你估得近幾年有支那投資果幾套咩

我唔支持盜版
我會等出碟先睇
btw
好睇過美人魚其實唔係一件值得提既事黎

咁呢幾年係咪多左用香港景既cyberpunk既片先？
鬼唔撚知80年代有咩
宜家解釋緊呢個年代既原因
唔好下下衝出黎柒，ok?

即係咁講姐 今次套劇feel到星爺仲有團火
咁希望你唔好未睇就話低質 睇完再評論啦

唔好再浪費時間同D比支那憤青更垃圾的人討論啦
根本主觀到不得了
我之前已經叫佢等一年半載
唔使錢係電視睇完先作評論
佢就屌番轉頭
話如果唔好睇
你還番D時間比我？

點解唔話得佢低質？
周生/賀歲片呢幾年拍左d乜？
就算對佢有偏見都正常啦下話
係咪要俾左錢中伏先可以出聲？
即倫敦金都要俾佢呃過先可以嘈？
其他人都唔可以話係騙局？
乜撚野logic?

新喜明顯做唔到娛樂觀眾

睇下大陸票房後勁幾慘淡就知

that's not me

佢可以講到梁詠琪謝賢係香港都無人氣

班友又話大陸打手恰佢呀

佢地根本就無發現
其實新喜大陸首日票房係好勁
之後就一路瀉落去
根本事實係d人睇完就知唔對路啦
人傳人咪搞到咁囉
真係打手做鳩你你首日都仆直啦

你未睇就係度話低質
你黎搞笑架？

80後香港土生土長。 套戲一d都唔好笑。愈睇愈沉重。

值得一看。

你大陸落黎定坐時光機黎架？
咁都叫有人氣？
都啱既
以你既品味撐新喜好睇真係夠說服力啦

你未買過倫敦金就知呃人，你黎搞笑架？

而家個POST 睇過套戲既人討論緊好唔好睇
你一個未睇過既人係度票房票房
佢33億票房美人魚好唔好睇呀咁？
佢回魂夜好唔好睇呀？票房係佢全盛幾多分之一呀？
觀眾睇完可以鍾意可以唔鍾意

你一個未睇過既人日日上黎用同一個POINT 講
好難相信你唔係收左錢

Sorry
原來係另一位叫醫科生

但唔該你唔好侮辱睇過而又讚好的人為打手
尊重下其他人的睇法
唔係每個人都有你咁高尚的情操及豐富的幻想力
可以未睇過就話部電影垃圾

平心而論
呢套戲好好睇
絕對不是
但係在功夫之後最好睇的一套

點解佢唔留係香港拍，就知佢已經係水尾，香港有小小名氣上到大陸都會紅，可況佢.點解香港人入場，因為佢個名，今年新年其他港片，最出名就係佢，唔睇佢睇邊個.其實我無睇，但我見都有人讚，又好多影評人過份解讀.口味唔同無法.只可講識睇戲既應該會愈來愈少睇佢既戲

on 9仔
回魂夜果陣無大陸刷票房呀
所以有大陸市場加持既美人魚
可以咁垃圾都有33億囉
宜家新喜有食開垃圾既大陸市場都搞唔掂呀
咁簡單都唔撚識分析
就喺度紅色大字做乜鳩姐你

btw
我收左錢我冚家剷
我無收錢你冚家剷
deal 唔deal?

新年流流無謂嘈啦巴打
藝術呢D野咁主觀
你都係等一年半載
等電視免費播時睇完先作評論
到時候你的論點先會得到認同呀？

例如蕭若元都屌部戲
話周星馳冇進步
但佢起碼睇完先作評論
呢D評論就值得尊重

係人都知美人魚票房係大陸人還戲飛
所以咪33億
刷咩票房？用33億刷票房不如自己袋左佢，9吹之前用下個豬腦諗下先啦，基本常識都無

你根本入黎目的就係唱衰套戲（但你未睇過）
咁憎套戲但花咁多時間回POST 推POST
黎黎去去三幅被
由頭到尾成隻癲狗咁
唔知邊個咁唔夠錢請埋你呢D低級打手

想做打手返去學多幾年師啦你未夠資格

我係打手我冚家剷
我唔係打手你冚家剷
好無？唔好撚縮呀

其實你知唔知乜撚野叫刷票房呀傻仔
你無常識就唔好學人討論啦

同你呢其實就唔算係討論黎既

成個post都係屌嚟屌去
想搵人真係討論下套戲都唔得

因為你一討論
就會被稱為打手
某些人成功了

問非所答
無料就彈開啦

問你睇左喜劇之王你又問返人睇左其他幾套賀歲片未

我依家答你睇曬幾套，當中最好就係新喜劇

So

賀歲片幾部都係垃圾戲
咁你都睇哂
香港電影業仲有得救咩
多得你呢d垃圾觀眾支持
出年賀歲繼續爛

如珠如寶同恭喜八婆都過千萬
唔知有幾多無辜家庭受害

唔洗問之前王晶賭神果幾千萬
黃子華果四千萬都有你份啦
唔怪得之一年爛過一年
因為原來拍到幾爛都好
都有傻仔「睇完先屌」
年年進貢助養垃圾導演電影商

緊係啦
個個睇完先屌嘛
垃圾片過千萬無難度啦
香港咁多傻仔
大陸都唔屌啦

咪係
如果我好似你咁中意香港電影一定成個新年唔放假日日去戲院門口屌鳩人睇港產垃圾賀歲片

首先要你班傻仔醒左先啦
睇完先屌喎
怪唔之香港咁多人中騙案啦

上年班打手見黃子華收得勁
就話連登越反越紅

今年票房唔掂
就話票房唔代表一切
仲搬埋回魂夜出黎
真係無得輸

真接指鳩住佢地黎屌就得啦
然後解釋話好中意香港電影
無事既
可惜我唔係你，無你咁有熱誠

女主角幾好戲 睇完幾鍾意佢
劇情都係咁 睇預告都估到

岩岩睇左 其實個大剛係唔錯 如果結尾多啲篇幅 或者周生自己/搵個扮周生的出來話女主角入圍成就左哩套喜劇之王我覺得個尾會更好 而家個尾好似一定要好人有好報咁有個大好結局 大陸片死症........

當然我諗成本都可能有關 啲有戲份的大陸演員 演技真係好表面 原音可能會好啲 但係啲戲都仲係生硬

星爺過氣啦
仲要係做導演

唔撚洗你教我做野
你宜家係咪認同我先
唔係就唔好喺度講廢話啦

淨係講一套美人魚

第23屆香港電影評論學會大獎
最佳電影 《美人魚》 提名
最佳導演 周星馳 獲獎
最佳編劇 周星馳 提名
推薦電影 《美人魚》 獲獎

第11屆香港電影導演會年度大獎
最佳導演 周星馳 獲獎

第36屆香港電影金像獎
最佳電影 《美人魚》 提名
最佳導演 周星馳 提名
最佳編劇 周星馳 提名
最佳女配角 張雨綺 提名
最佳新演員 林允 提名
最佳美術指導 陳錦河 提名
最佳視覺效果 羅偉豪、李仁浩、姜泰均、伍志釗 提名
最佳原創電影歌曲 無敵（美人魚）Wu Di (Mermaid)
作曲Composer：周星馳
填詞Lyric：周星馳
主唱：鄧超 提名

連出名唔like周星馳既金像獎都8項提名，香港既最佳導演獎3個都拎2個，佢喺大陸拍啲片邊忽低質呀，除左伏妖篇比左徐克做導演拍出黎伏到傻之外其他起碼都叫合格以上，你話低質就低質，全世界得你最有品味咩on9仔

我品味咁差邊敢教你呀
討論下點振興香港電影業啫
年年行禮如儀鍵戰屌完下年仲多港產賀歲片繼續過千萬票房荼毒無數家庭
作為對電影有熱誠有承擔既你甘心咩
今年屌完俾D掌聲自己然後下年再見
你甘心咩

算吧啦你
攞獎就一定好睇咁撚膚淺既？
36屆金像將仲有西遊三打白骨精、
連登最憎既寒戰2 都有攞獎添
你係咪覺得連兩部好好睇呀

今年都天開眼啦
暫時no 1既廉政都係二千萬唔夠
好過之前係唔係都幾千萬黎講已經好好
證明宜家d觀眾都知乜野係垃圾

躝啦 人不要臉天下無敵

階段性成果
俾D掌聲自己
今天我

真係好笑嘅位唔多,始終呢套唔係喜劇,其實都幾ok可以一睇
好奇怪地覺得呢個女主角比周星馳更加似尹天仇...

女主角似女大J 整體垃圾片一套

今日睇完, 我覺得比預期好

講咗唔好先,
結尾有點馬虎, 結果可以多d過程會豐富d;
睇唔慣個cast, 但大陸電影無計

而比預期好嘅係,
都有笑位笑得出
同喜劇之王一樣, 以為係笑片, 但其實好沉重, 人愈大愈明白努力無乜用, 但又有幾多人肯堅持到最後
感動位真心感動

成套戲最鍾意一句「唔放棄就當贏」

做乜成日叫人啫
阻住你呀

只要唔投降，就已經係成功
呢句野係幾有feel，但似講尹天仇多啲，尹天仇冇投過降一直堅持鑽研演技，今次女主中間都放棄過做演員去做樓面

連「八婆」「你未理」呢d垃圾都直迫一千萬啦
真係多撚謝你呢d柒頭咁柒既戲都入場睇
下年繼續鬥爛啦
繼續睇完先屌啦

有時真係唔可以怪d導演渣
其實佢地都係迎合返個市場
真係乜野人睇乜野戲

我覺得幾好睇喎 除左有少少虎頭蛇尾

其實話套戲感動，個人來講完全感受唔到
睇過咁多戲講夢想講勵志，我唔明點解有人會特別搵新喜劇之王來講

大佬而家講緊係周星馳，你面向大陸都算，你無大牌演員都無問題，但點解連基本故事結構都咁鬆散？

成套戲拍出來好大灣區feel，最緊要係無共鳴，今時今日同香港人講勵志，係咪有d離地？

老實講，連好多大陸人都覺得無共鳴

年年賀歲片都係垃圾
就算Alita都係一樣

「你未理」幾時直逼一千萬? 連基本事實都攪錯?

打錯左
如珠如寶先啱

所以去戲院門口指鳩住d人黎屌先係唯一出路
網上勇武已經去到盡8

on 9仔
個社會唔好你當面指住林鄭屌到無用啦
仲有反效果添
上黎呢度打幾隻字俾人思考下好過啦

哦，下年繼續啦電影鍵盤俠

認真想討論吓
1. 成套戲基本上得一條主線跟住行 話佢簡單就聽得多 但點樣鬆散法？
2. 點樣「大灣區Feel」? 有無咩實質嘅例子？講Feel好難討論。新喜個故事基本上套落任何一個國家背景都可以用到 只係今次用中國演員 咁係咪所有用中國演員為主嘅戲都令你Feel唔舒服？
3. 講勵志離地 逆流大叔又咁收得叫好叫座？
4. 第二點講咗 其實套戲唔係要「大陸人」有共鳴 而係曾經為夢想努力過嘅人 特別係演員 重等你哋開口埋口話佢剩係拍比大陸人睇 其實依套就正正係功夫後最唔大陸嘅一套

同d冇夢想既人講冇用

痴L線
撐套戲要撐到人身攻擊係咪多左？

邊個無夢想？我努力過又要講你知？努力過去睇呢套戲又一定會感動？

睇下嬲到你 知你好努力喇

1. 係鬆散，幾個角色好多事無交代，大佬至少你都講下馬可以前有幾勁 / 女主角除左拎住本書仲做過咩去令自己進步

2. 套戲全套都珠海拍，成陣土味。的確，星爺完全靠攏大陸、又要用香港情懷（歌、戲）去包裝我係好反感

3. 逆流完全唔同，佢地班人最後無達成任何事，連罷工結果都唔知，吳鎮宇連條女都無埋，相比之下，你話發夢又好點都好，新喜劇之王結局太簡單

4. 我都有為夢想奮鬥過，但sorry我完全feel唔到有幾感動，我諗對星爺，我地要求應該要高d

你無聽到我語氣又知我有無嬲
睇事唔好咁表面啦

得啦得啦 ，話你冇夢想都叫人身攻擊 屌你個閪就真係人身攻擊喇 崩口人

扮乜鳩姐 人少少認左佢啦

算，唔再講
我正經講完意見你又咁
事實無論你點講票房都係仆直
我俾錢入場睇完，就係有上述嘅意見，係咁多。

認同，不過唔洗咁激動沖出黎話自己有夢想既

無人想知啊

明明係你自己衝出嚟話人無夢想先 人地未澄清返
但又要老屈人嬲 到人地認真回應 就無視人地

你做緊乜鳩啊

所以崩口人

人地打晒啲論點插套戲 你一句話人無夢想就end topic
人地再follow up解釋返又繼續小學雞式無視劇情討論

所以比人搵位入你話係打手唔係無原因 你上面幾個留言都低質到仆街

有咩好討論 認真講冇人理 一鳩噏幾句即刻有狗出黎吠幾句唱反調

終於有認真討論

1. 馬可有交代過佢其實唔係特別勁 只係做過童星拍咗一套好紅然後一直dup落去
女主角成套戲不停去搵機會 有飯盒就做 對每個角色都好有要求 甚至見到小米傾緊劇本都要R爛腳 咁都唔夠？不如你講吓作為一個演員可以做咩？演員唔同你做工程師律師醫生努力讀書就得 用十幾年青春 同老豆反面都要繼續落去已經係最大嘅努力
成套戲主角只有一個如夢 其他角色都只係配角 正正係咁先唔鬆散 如果佢用多餘篇幅去交代小米/PTBF身世我反而覺得佢真係鬆散

2. 感覺唔討論喇 但我同意全用大陸演員套戲係有大陸味

3. 如果要無結果先叫貼地 可以睇返喜劇之王 依套某程度上係補完返周星馳當年對尹天仇最後都無成功嘅遺憾 鍾意邊種結局都係個人感覺 我自己係鍾意喜劇之王多d 但貼地/不成功先可以勵志依個論點我唔同意

4. 導嚟講功夫後最好 但同佢演嘅戲重有距離

補充3
「結局」要貼地/不成功先叫勵志 我唔同意

我好明白你意思
不過睇戲就係咁，好主觀
可能我對佢要求太高.....
如果下套都唔收得，星爺返香港拍返套好嗎

問題係雖然套戲結局係女主角成功左，但睇完依然個心唔舒服。我甚至覺得套野唔應該係新年上。

如果冇查理騙財騙色呢段經歷，如夢最後選拔都唔會晉級；如果佢一帆風順，就唔會有表演靈感；人既成功有時係來自經歷過生活既痛苦。如夢做茄呢啡俾人睇唔起佢一早麻木左，呢D都唔係咩挫折，真正信仰崩塌係佢知道連查理都係呃佢。

而我認為套戲完全唔算happy ending, 佢個閨蜜要佢拎影后先睇得起佢，如果唔係都扮唔識佢；當佢成功之後，佢以前既經歷就會俾人當勵志雞湯咁，係大螢幕播出黎，就好似而家d人睇番周星馳以前做宋兵乙咁，但如果佢唔成功呢？佢既痛苦就只係笑話。

所以我極想佢票房差 咁就逼住要出山

但問心如果星爺唔係拍笑片鬼有人入場咩
真正嘅喜劇本來就係要喺角色嘅痛苦身上建立

佢既片有搞笑part係必然啦，但唔代表佢係一套「笑片」。好唔好笑當然可以係一個標準，但唔好淨係睇好笑程度而忽略左套戲既本質，佢係拍喜劇既，但好少純笑片。

呢套垃圾睇老番都廢鳩事

雖然話冇哂港味 但都仲keep到幾周星馳式勵志喜劇 真心覺得劇本唔錯 係個尾太突然 但故事其實一直都幾有心思 幻想下嘅話 都可以係開放式結局
呼應返一開始 當你做緊真嘅嘢 就會比人覺得你做緊戲 我覺得呢套係佢想幫之前套喜劇之王完返個夢 算係自傳
雖然真係低成本制作 但劇本真係有諗過度過
實比人話打手 但我想講 水你果一百幾十去戲院睇場戲 好似想搵人攞你條命咁 討論下套戲都要計呢樣計果樣 又話奶共又剩 其實呢到係咪真係咁冇討論空間

有錯就要認 打就要企定
唔好意思咁多位
今日因應朋友既要求
終於入院睇左呢齣戲
發覺套戲絕對無本人講既咁差
真係有笑位感動位
真係睇到有d眼濕濕
係結局蛇尾左少少
都睇到個人好熱血

再一次喺度向撐呢套戲既巴絲講聲對唔住
請原諒我既偏見
希望2019年有多d好既電影睇啦

屌你老味好似潤鳩我地咁 ，不過係我對你既偏見姐，對唔住

真道歉黎
你盡管恥笑啦

最撚衰黃子華
搞到我爭d miss左套好戲

老老實實 無人叫你去睇 醫下個閪腦先啦醫科生

算啦，人地say sorry咪算囉
跟本好多人就冇睇但見到周星馳三隻字就放低負評就走啦

咁佢對上一套西遊真係垃圾黎 ，睇往績真係無可厚非既 ，但自己今場入場睇完之後真係冇大家想像中咁垃圾，加上一講話唔差就已經比人話打手，話完你仲話自己無睇，咁係人都唔鋸啦下話

講真係咁垃圾有d人都唔會同佢地撐到咁「行」啦
咁樣對星爺同歡眾都唔公平啦，呢套幾廿蚊賀歲片質素可以入去一睇既，唔會係一文不值姐

原來唔係一大枝黎

會員：醫科生

你不如真係睇左一次先再下定論啦 ，真係冇咁差呢

咁樣咪男人囉

冇追到咁多頁唔知咩事
好認同 好似見到周星星就要屌咁
上面話"用香港情懷（歌、戲）去包裝我係好反感" 除左隻歌邊下用香港情懷去包裝?
唔播香港歌 咪又可以話佢少少都唔諗起香港,咩都有得屌啦
女主角放工個時 隔離都寫住豎店影視,就係講緊 大陸橫店 既小人物故事,有咩問題?

回歸正題
我認為新喜劇之王算佢 功夫後拍得最好既一套
有笑料,唔大陣娘味,冇吹太大土豪情節(如果係美人魚就會話佢個朋友比2千萬而接受)
有嘲笑大陸影圈既地方(馬可扮大牌,白雪公主要賀歲又要血腥鏡頭, 笑大陸觀眾 馬可既助手無厘頭搞笑,大陸茄哩啡既差劣演技)
劇本對應返舊個套,由周星星自傳 變左 好多係橫店一世唔會成功既小人物
有寫同屋企人既關係
有寫命運既無情,佢朋友成世唔諗住做明星就做到,馬可因為一條片變返紅人
好過咩長江7號 美人魚多多聲,諗起美人魚隨便講幾多百億就覺得低能同堅白痴
不過大陸演員 廣東話配音對唔到嘴型真係差,同埋結局真係有少少完得太快
如果唔係賀歲寫明條女 撞車後死左所有野都係發夢 對應如夢個名都幾正

但現實係咩呢
美人魚票房超高就證明大陸人係鍾意呢種風格
對佢做一個導演黎講 唔難明白點解佢要拍呢種7片
難聽講句專FOCUS香港市場,都唔知夠唔夠回本

真係人生如夢
依套真係唔係一般賀歲片

爸媽個到真係喊，好滾動

傻閪先會打香港市場 大把本地演員歌手aim返上去發展 當正陳偉霆做榜樣

一黎人少
二黎香港人係無「自己友」依個概念

其他戲啲打手真係好勁

人生如夢，比你追求到又點
真係好似發夢咁。
我唔覺得係笑片，女主角根本就係星爺
用自己嘅人生話比人知世界上無野無可能
成功係要係背後花千千萬萬心血製造出嚟

如夢係佢
馬可都係佢

人生前大半都比人恥笑睇唔起
佢而家成功都唔係氣道理
最撚深刻就係女主角個同房小米
屌佢老母假撚到仆街 仲要尖酸刻薄

偉仔
我估係講緊被選中嗰部份啫
後面唔認人唔似偉仔

唔知邊個但肯定係仆街！

我覺得超好睇wo

老實講 套野麻麻

最尾一句唔同意
點解focus香港市場就搵唔到錢？佢90年代既經典作品咪就focus香港市場而又比大陸人接受
拍得好就會有人睇，事實係佢回塘同編劇勁力差

星爺90年代既片係focus台灣市場
不過從新喜口碑所見， 星爺係大陸都無運行

結局好唔好就見仁見智啦
不過我就唔認同網上果個解讀結局
我會咁睇
「只要堅持夢想，奇蹟就會出現」
奇蹟就係會有好多唔合理既地方出現

星爺網上解話
我都係覺得佢見到票房唔掂
唯有順應下民意咁解
如果佢真係拍到咁隱晦
但宜家又咁直接講出黎
其實係好怪唔似佢性格架

其實唔係全部關周星馳事
係賀歲檔期
你諗下俾人玩殘左幾多年
你諗下上套棟篤特工

睇完又覺得大陸人d演技真係好勁
女主角做得好好
識放識收
天真傻得黎唔造作唔黑人憎
香港果d（容祖兒 阿Sa）次次做到天生弱智咁
黃寶強果d唔洗講
老豆老母又係正

黃寶強可能好多人唔識
但佢其實係大陸神台級演員
跟住比自己個經理人派帽 好慘

點解搵到?
經典作品係經典,唔代表搵錢

拍得好係有人睇,但唔一定多人睇,幾多戲拍得好 票房唔好,王家衛夠唔夠好?
而當年西遊記第一集 正正被人屌到爆,票房仆直
經過時間洗禮同出埋續集,重播又重播之後先多人話好睇
呢套新喜劇之王係大陸收得算差而美人魚票房超好
當然成本唔同 但點睇結果都係差好多倍
定你覺得美人魚拍得好過呢套好多?

佢既廣東話搞笑風格係廣東人特別鍾意
一到北方少少 佢地會覺得套戲好笑,但廣東話既part 佢地好多時一知半解
我唔係話冇人鍾意,只不過比較起上黎 睇落係咁
有邊套重香港味道 focus香港市場既戲係大陸係好收得?

最後,我好認同佢回塘呀,但回塘重好過好多人,同埋我講既係功夫後最好一套姐

應該係王 唔係黃?
派完帽我諗好多人都識嫁啦
佢成名之後有時演個種角色風格都一般
但呢套佢演技真心好

睇過網上 有人講佢以前正正就係茄哩啡 出身
拍呢套應該好大感慨

淨係知佢戴過帽, 無乜睇過佢D 戲

其實星爺揀呢個女主角係揀得好

人在囧途睇過未？
未就得閒睇下啦

真
呢個年代呢種角色真係難討好
觀眾：「仲有無人咁笨柒呀」
好彩佢拿捏得好
當然個劇本都幫唔少啦

我想知你個咩朋友可以說服到你入去睇

無 不過要諗下睇唔睇

支那戲

死檔黎
網上就偏激姐
現實份人好隨和
不過唔係有人提議我真係唔會睇
點知柒左

算好笑,係大陸低俗個種搞笑片
純粹娛樂
有兩套一套係人再囧途之泰囧,一套係人在囧途
佢本身肯定係個ONON居居既人(冇讀書冇文化幾歲做少林俗家弟子)
演出黎特別真

峰迴路轉過套戲

之前佢唔拍冰封俠都唔知佢打得

咁錯就要認
係好就要讚既

佢同光頭佬拍檔好撚正

打得架咩佢原來

冰封俠爛到一個點，要睇就睇一個人的武林，又係同丹爺打

上面講咗，少林俗家弟子

女主角揸住電單車喊
愛情同事業同時衰哂
同埋佢同居 女仔果段
其實好真實

認命果下好sad，仲要係係佢女仔fd中既口中講出黎

唔知梁朝偉當年有冇講過啲咁hurt嘅嘢呢

呢三樣野 我都試過哂
何況周生

呢套我覺得係喜劇之王之後最好睇

1. 馬可點會唔知係如夢，起馬一定記得佢係死茄喱啡，要知佢住邊唔係真係咁難
2. 馬可提議/係人都去得
3&4. 女主角未定，馬可想係如夢
5. 效果
6. 成名前嘛

有無故仔聽

正解

星爺成日有角色叫如夢
人生都係如夢一場

完全係星爺嘅反cup戲情

我今日睇完喊左 , 感人悲劇黎

我完整的睇左兩次
真係喊左幾次
第二次仲發現左故意出現的李小龍
確定真的是悲劇結局

同我一樣，我睇過過千套戲都未喊過

呢套算係周生近年真誠之作
同時亦係令佢係大陸正式跌落神壇既作品
真實世界同套戲入面一樣咁諷刺

有啲覺得係馬可搵如夢嘅過程中已經知道佢放棄咗,其實佢係想如夢去海選先呃佢話中選(所以佢係扮上唔到網因為根本就冇乜嘢名單)...
馬可應該係真心感激如夢,訪問果度佢已經話如夢係一個演員,唔係話佢係一個茄喱啡(其實佢係)...

係邊part見到李小龍

睇左又冇啲人講到咁差喎
本來人生就係不斷比人屌，比人笑

頒獎禮頂住小米果個人係唐山大兄裝扮嘅”李小龍”
仲有餐廳果度隔離枱食客問左佢一個問題
“你有見過李小龍嗎？”
佢得三十歲點有可能見過個問題好奇怪

馬可就係 周星馳
如夢就係 周星馳 嘅演員夢
所以馬可知如夢做女主
由馬可 唔當如夢係臨記, 至有如夢後來成功
亦係如夢帶俾馬可個契機, 馬可先會彈起
馬可感激如夢, 就係周星馳感激自己嘅演員夢

馬可開頭俾人屌過氣 再到浮誇演技
對應周星馳 近年 俾人屌食老本 同無哩頭足咁多年
我覺得 如夢線係由 周星馳入行 順敍描述
馬可係由 近年周星馳 倒敍描述

套戲睇完有D sad 冇一個位笑得出

根本喜劇之王就唔係笑片

早兩日仲特登入左石澳重睇舊拍戲現場

座健康院唔係打風吹爛左咩

同d蝗同00 後一齊睇
但周生呢套感人之作黎

其實真係無講得咁差！唔錯

拍左幾套爛片之後

終於有一套係叫做拍得唔錯嘅戲

希望佢之後都keep到

講真 如果佢唔係死都要拍笑片

轉型拍下啲文藝片

情況應該會好啲

今日睇左 真係幾好睇 睇得出有周星馳既味道
我發覺周每次選角 都捧得起d角色
我睇完都想了解下男女主角同老豆係咩人黎

睇完之後覺得套戲想表達既係一個人既命同運係重要過努力
唔知臨尾女主角極速上位個段係cut左定點，變相令到觀眾覺得之前點努力其實都冇用，運氣好既話就會成功

成套戲周星馳想講自己嘅故事，運氣好重要，不過有運有機會嘅時候你覺得唔須要實力？佢無放棄，但係最重要佢係有料有能力。

連登好多人冇睇過套戲就話人爛

尋日有免費飛比朋友捉咗去睇
未至於好難睇，但真心覺得悶同娘
完全唔明點解會有人係咁讚
係得小米個老竇好笑啲

啱啱睇完，係唔錯。
因為有睇開星爺呢幾年d片
一心入去唔當笑片睇，反而有驚喜

有一個位係唔舒服
就係女主扮騙子
一味奸笑太浮誇
睇返翻版陳赫賤好多。
係特登想表達d野?
定係真係演得唔好?

套戲值得一睇

呢套其實係用喜劇包裝的悲劇，先入為主覺得周生拍一定係喜劇就會覺得唔好睇。

同原本個套喜劇之王一樣。

所以唔覺得好矛盾